<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#"
     xml:base="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:annot="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/1.2.1"/>
        <dc:rights>Creative Commons Attribution Share-Alike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)</dc:rights>
        <terms:description xml:lang="es">Esta ontología de dominio del sector turístico está construida a partir del Modelo Conceptual de Referencia Semántico de Turismo de SEGITTUR, un modelo para el desarrollo de una Red de Ontologías del Sector Turístico al servicio de la futura Plataforma Inteligente de Destino (PID) promovida por SEGITTUR. El Modelo Conceptual de Referencia de Turismo de SEGITTUR ofrece un corazón ontológico extensible para conceptos e información sobre el dominio de turismo, y aspira a convertirse en una referencia para el intercambio controlado de información sobre turismo.</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This tourism domain ontology is built from SEGITTUR&apos;s Conceptual Tourism Semantic Reference Model, a model for the development of a Network of Tourism Sector Ontologies at the service of the future Intelligent Destination Platform (IDP) promoted by SEGITTUR. The SEGITTUR Conceptual Tourism Reference Model offers an extensible ontological core for concepts and information on the tourism domain, and aims to become a reference for the controlled exchange of tourism information.</terms:description>
        <terms:hasFormat rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core.owl"/>
        <terms:issued>2026-01-31</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"/>
        <terms:license>CC BY-SA</terms:license>
        <terms:title xml:lang="en">Core ontology for tourism by SEGITTUR</terms:title>
        <terms:title xml:lang="es">Ontología de referencia de turismo de SEGITTUR</terms:title>
        <vann:preferredNamespacePrefix>estur</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#"/>
        <owl:priorVersion>1.2.1</owl:priorVersion>
        <owl:versionInfo>1.2.2</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/rights -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/rights"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/hasFormat -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/hasFormat"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#orderInCategory -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#orderInCategory">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar el orden en la pestaña en la que una propiedad se presentará cuando se creen los formularios de introducción y visualización de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining the order in the category in which a property is placed so that it is shown in a tab in the corresponding data input or browsing application. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">orden en la categoría para el orden de presentación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">order in the presentation order category</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#presentationOrderCategory -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#presentationOrderCategory">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar la pestaña en la que una propiedad se presentará cuando se creen los formularios de introducción y visualización de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Sus valores permitidos serán generalInfo, location, multimedia, contact, acknowledgement, other. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining the category in which a property is placed so that it is shown in a tab in the corresponding data input or browsing application. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">categoría para el orden de presentación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">presentation order category</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#publicationStatus -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#publicationStatus">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación permite especificar el estado de publicación de un item en el grafo de conocimientos. Los valores pueden ser incomplete (incompleto), draft (borrador), published (publicado) y obsolete (obsoleto). Es posible que esta propiedad de anotación se elimine del fichero core.owl en el futuro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows specifying the status of the publication of an item in the knowledge graph. The values can be incomplete (incompleto), draft (borrador), published (publicado) and obsolete (obsoleto).
It is possible that this annotation property is taken out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">estado de publicación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">publication status</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#tooltip -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#tooltip">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para proporcionar información adicional sobre el uso una clase o propiedad, que pueda ser mostrada en herramientas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows providing additional information about the use of a class or property, so that it can be used in tools.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">tooltip</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tooltip</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#version -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#version">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación permite especificar el número de versión de un item en el grafo de conocimientos. Es posible que esta propiedad de anotación se elimine del fichero core.owl en el futuro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows specifying the version number for an item in the knowledge graph. 
It is possible that this annotation property is taken out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">version</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">versión</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar si una clase o propiedad será visible en los formularios de introducción de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining whether a class or property will be visible in the data input forms that will be used by some applications that use this ontology. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso visible</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">visible resource</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS1 -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS1">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar si una clase o propiedad será visible en los formularios de introducción de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining whether a class or property will be visible in the data input forms that will be used by some applications that use this ontology. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso visible para S1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">visible resource for S1</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS10 -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS10">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar si una clase o propiedad será visible en los formularios de introducción de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining whether a class or property will be visible in the data input forms that will be used by some applications that use this ontology. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso visible para S10</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">visible resource for S10</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS2 -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS2">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar si una clase o propiedad será visible en los formularios de introducción de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining whether a class or property will be visible in the data input forms that will be used by some applications that use this ontology. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso visible para S2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">visible resource for S2</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS3 -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS3">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar si una clase o propiedad será visible en los formularios de introducción de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining whether a class or property will be visible in the data input forms that will be used by some applications that use this ontology. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso visible para S3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">visible resource for S3</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS6 -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS6">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar si una clase o propiedad será visible en los formularios de introducción de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining whether a class or property will be visible in the data input forms that will be used by some applications that use this ontology. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso visible para S6</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">visible resource for S6</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS7 -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResourceForS7">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad de anotación se utiliza para determinar si una clase o propiedad será visible en los formularios de introducción de datos que se utilizarán en las aplicaciones principales de uso de la ontología. Es posible que esta propiedad (y sus usos en la ontología core) se extraiga fuera del fichero core.owl.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This annotation property allows determining whether a class or property will be visible in the data input forms that will be used by some applications that use this ontology. It is possible that this property (and its uses in the ontology) are extracted out in the future from the core.owl file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso visible para S7</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">visible resource for S7</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/annot#visibleResource"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry -->


    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->


    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationRateType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationRateType">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationRate"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">accommodation rate type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de tarifa de alojamiento</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationRating -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationRating">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationRatingSystem"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">accommodation rating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">clasificación del alojamiento</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationUnitCategory -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationUnitCategory">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationUnitCategory"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">accommodation unit category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">categoría de unidad de alojamiento</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#adversity -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#adversity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AdversityType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">adversidad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">adversity</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#agrotourismExperienceType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#agrotourismExperienceType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AgrotourismExperienceType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">agrotourism experience type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de experiencia agroturística</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#availableLanguage -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#availableLanguage">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">available language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">idioma disponible</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#beachType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#beachType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Beach"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/BeachType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">beach type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de playa</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byDay -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byDay">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DayOfTheWeek"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">by day</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">por día</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">10</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica los días recurrentes de la programación. Por ejemplo, abierto los lunes y martes</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the recurring days of the schedule. For example, open on Mondays and Tuesdays.</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byMonth -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byMonth">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MonthOfTheYear"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">by month</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">por mes</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica el/los mes(es) recurrente(s) del calendario de la programación</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the recurring month(s) of the schedule</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#certificationType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#certificationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/CertificationType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">certification type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de certificación</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#dayOfTheWeek -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#dayOfTheWeek">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DayOfTheWeek"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">day of the week</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">día de la semana</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#destinationType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#destinationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DestinationType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">destination type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de destino</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eventSchedule -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eventSchedule">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">event schedule</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">programación del evento</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">9</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eventType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eventType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/Event"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">event type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de evento</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#experienceRelatedProduct -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#experienceRelatedProduct">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/ExperienceRelatedProduct"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">agritourism experience related product</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">producto relacionado con experiencia agriturística</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#frequentlyAskedQuestion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#frequentlyAskedQuestion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FrequentlyAskedQuestion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">frequently asked question</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">pregunta frecuente</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#handicraftsType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#handicraftsType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Handicrafts"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/HandicraftsType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">handicrafts yype</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de artesanía</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TouristInformationOffice"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acknowledgement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene reconocimiento</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">8</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalAccommodationEstablishmentService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalAccommodationEstablishmentService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional accommodation establishment service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional del establecimiento alojativo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalDMCService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalDMCService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationManagementCompany"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DMCService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional DMC service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional del operador receptivo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEducationalFacilityService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEducationalFacilityService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalFacility"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EducationalFacilityService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional educational facility service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de instalación educativa</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEventAttendanceFacilityService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEventAttendanceFacilityService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EventAttendanceFacilityService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional event attendance facility service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de una instalación para eventos</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEventService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEventService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EventService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional event service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional del evento</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalFoodEstablishmentService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalFoodEstablishmentService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/FoodEstablishmentService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional food establishment service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional del establecimiento de restauración</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalHistoricalOrCulturalResourceService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalHistoricalOrCulturalResourceService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/HistoricalOrCulturalResourceService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional historical or cultural resource service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional del recurso histórico o cultural</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalInformation -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalInformation">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional information</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene información adicional</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">3</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>generalInfo</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalLeisureAndCultureFacilityService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalLeisureAndCultureFacilityService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LeisureAndCultureFacilityService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de la instalación de ocio y cultura</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:visibleResource xml:lang="en">has additional leisure and culture facility service</annot:visibleResource>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalPartyAndEntertainmentFacilityService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalPartyAndEntertainmentFacilityService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PartyAndEntertainmentFacilityService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional party and entertainment facility service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de la instalación para fiestas y entretenimiento</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalRouteService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalRouteService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/RouteService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional route service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de la ruta</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalSportFacilityService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalSportFacilityService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SportFacilityService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional sport facility service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de la instalación deportiva</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional tour service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de tour</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismOrRelatedFacilityService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismOrRelatedFacilityService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourismOrRelatedFacilityService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional tourism or related facility service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de la instalación turística o vinculada</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismResourceService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismResourceService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourismResourceService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional tourism resource service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de recurso turístico</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTransportInfrastructureService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTransportInfrastructureService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TransportInfrastructureService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional transport infrastructure service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de la infraestructura de transporte</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTransportService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTransportService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TransportService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional transport service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de transporte</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTravelAgencyService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTravelAgencyService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TravelAgency"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TravelAgencyService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional travel agency service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de agencia de viajes</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalVehicleRentalAgencyService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalVehicleRentalAgencyService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleRentalAgency"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleRentalAgencyService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional vehicle rental agency service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de agencia de alquiler de vehículos</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalWineTourismFacilityService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalWineTourismFacilityService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Terroir"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#UndergroundWineCellar"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Vineyard"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Winery"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/WineTourismFacilityService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional wine tourism facility service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio adicional de instalación de enoturismo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasBeachService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasBeachService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Beach"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/BeachService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has beach service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio de playa</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has contact point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene punto de contacto</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDailyOpeningHours -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDailyOpeningHours">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DailyOpeningHours"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has daily opening hours</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene horario de apertura diario</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDescription -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDescription">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Label"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Promotion"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene descripción</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>generalInfo</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasItineraryElement -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasItineraryElement">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ItineraryElement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has itinerary element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene elemento del itinerario</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLakeService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLakeService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Lake"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LakeService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has lake service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicio de lago</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLocation -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLocation">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene localización</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>location</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasMultimedia -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasMultimedia">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has multimedia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene multimedia</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>multimedia</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasOpeningHours -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasOpeningHours">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has opening hours</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene horario de apertura</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">4</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>generalInfo</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceClass -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceClass">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleExperience"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PriceClass"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">gama de precios</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has price class</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BicycleSharingSystem"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ParkingFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has price specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene especificación del precio</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasRiverService -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasRiverService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalService"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#River"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/RiverService"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">has river service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene servicios de río</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasRulesAndTips -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasRulesAndTips">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has rules and tips</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene reglas y consejos</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSocialMediaProfile -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSocialMediaProfile">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SocialMediaProfile"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has social media profile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene perfil de redes sociales</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">3</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSubEvent -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSubEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subevent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene subevento</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">10</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Points out events that are part of this event.</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Señala eventos que forman parte de este evento</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSuperEvent -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSuperEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has super event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene superevento</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica el evento del que forma parte este subevento</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the event of which this sub-event is part</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasTimeSlot -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasTimeSlot">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TimeSlot"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has time slot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene franja horaria</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasTourismOrRelatedFacility -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasTourismOrRelatedFacility">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has tourism or related facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene recurso o instalación asociada</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#historicalOrCulturalResourceContains -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#historicalOrCulturalResourceContains">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OldTown"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Quarter"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Square"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">historical or cultural resource contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso histórico o cultural contiene</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica instalaciones turísticas o vinculadas, y recursos históricos o culturales que un recurso histórico o cultural puede contener.</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates tourist or related facilities, and historical or cultural resources that a historical or cultural resource may contain</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#itinerary -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#itinerary">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">itinerario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">itinerary</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#labelType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#labelType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Label"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LabelType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">label type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de distintivo</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">9</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#locomotionMode -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#locomotionMode">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LocomotionMode"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">locomotion mode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">modalidad de locomoción</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#meetingPoint -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#meetingPoint">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">meeting point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">punto de encuentro</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#menuOptions -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#menuOptions">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MenuOptions"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">menu options</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">opciones de la carta</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#museumType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#museumType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Museum"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MuseumType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">museum type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de museo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#naturalResourceContains -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#naturalResourceContains">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Beach"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Desert"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Forest"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Mountain"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalPark"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Valley"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">natural resource contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">recurso natural contiene</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica instalaciones turísticas o vinculadas, recursos naturales, y servicios públicos que un recurso natural puede contener</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates tourist or related facilities, natural resources, and public services that a natural resource may contain</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#nearTo -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#nearTo">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">cerca de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">near to</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Points out relevant places to which a given place may be close, and whose proximity may be useful or interesting for tourists</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Señala lugares relevantes a los que un determinado lugar puede estar próximo y cuya proximidad puede ser útil o interesante para el turista.</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offerSchedule -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offerSchedule">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">offer schedule</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">programación de la oferta</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">7</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">offered by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ofrecido por</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">4</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">offers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ofrece</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offersAdventureActivityType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offersAdventureActivityType">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivityCentre"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AdventureActivityType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">offers adventure activity type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ofrece tipo de actividad de aventura</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offersGastronomicResource -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offersGastronomicResource">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GastronomicResource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">offers gastronomic resource</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ofrece recurso gastronómico</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#onSite -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#onSite">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BookingChannel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">on site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">presencial</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#paymentMethod -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#paymentMethod">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PaymentMethod"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">método de pago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">payment method</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">2</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#priceSchedule -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#priceSchedule">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">price schedule</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">programación del precio</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">6</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#refPointOfInterest -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#refPointOfInterest">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ItineraryElement"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">punto de interés de referencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">reference point of interest</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica lugares relevantes o destacados que sirvan como punto de localización, contextualización o atracción relacionada con la experiencia, servicio o ruta descrito.</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates relevant or outstanding places that serve as a point of location, context, or attraction related to the described experience, service, or route.</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedEvent -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">evento relacionado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">related event</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTo -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTo">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">relacionado con</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">related to</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">7</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismDestination -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismDestination">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">destino turístico asociado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">related tourism destination</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismOrRelatedFacility -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismOrRelatedFacility">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">instalación turística o vinculada relacionada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">related tourism or related facility</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">6</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#resortContains -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#resortContains">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Resort"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">resort contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">resort contiene</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica instalaciones turísticas o vinculadas que un complejo turístico puede contener</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates tourist or related facilities that a resort may contain</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#servesCuisine -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#servesCuisine">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/CuisineType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">serves cuisine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">sirve tipo de cocina</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#serviceSchedule -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#serviceSchedule">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">programación del servicio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">service schedule</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">8</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#socialMediaPlatform -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#socialMediaPlatform">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SocialMediaProfile"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SocialMediaPlatform"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">plataforma de redes sociales</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">social media platform</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">4</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>contact</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#sportsCentrePremises -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#sportsCentrePremises">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportsCentre"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SportsCentrePremise"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">instalaciones del polideportivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sports centre premises</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#stationType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#stationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicTransportStop"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/StationType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">station type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de estación</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#tourSpecialty -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#tourSpecialty">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourGuide"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourSpecialty"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">especialidad del tour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tour specialty</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismIntermediary"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TouristType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de turista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tourist type</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">2</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#trailType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#trailType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TrailType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de camino</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">trail type</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#transportInfrastructureContains -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#transportInfrastructureContains">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Airport"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BusStation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PortPassengerTerminal"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TrainStation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">infraestructura de transporte contiene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">transport infrastructure contains</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica instalaciones turísticas o vinculadas y servicios públicos que una infraestructura de transporte puede contener</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates tourist or related facilities and public services that a transport infrastructure may contain</annot:tooltip>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismIntermediary"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TravelUnit"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="en">travel unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">unidad de viaje</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">3</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>acknowledgement</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#vehicleExperienceType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#vehicleExperienceType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleExperience"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleExperience"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de experiencia de vehículo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">vehicle experience type</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#vehicleType -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#vehicleType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleRentalAgency"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleType"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de vehículo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">vehicle type</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#venue -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#venue">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">lugar de celebración</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">venue</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accessTip -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accessTip">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">access tip</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">consejo para acceder</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#adaptedPublicRestroom -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#adaptedPublicRestroom">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicRestroom"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">adapted public restroom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">baño público adaptado</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">additional classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">clasificación adicional</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Facilita valores complementarios para representar clasificaciones internas o propias específicas que no están incluidas formalmente en el modelo. Las propuestas introducidas podrán revisarse para futuras actualizaciones</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Provides complementary values to represent specific internal classifications that are not formally included in the model. The proposals introduced may be reviewed for future updates.</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#answer -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#answer">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FrequentlyAskedQuestion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">answer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">respuesta</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#app -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#app">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">app</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">app</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Facilita la URL para redirigir a un usuario al programa informático de interés en su teléfono inteligente, tableta u otro dispositivo móvil</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Provides the URL to redirect a user to the relevant software application on their smartphone, tablet, or other mobile device</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#audio -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#audio">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">audio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">audio</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#autonomousCheckIn -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#autonomousCheckIn">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">autonomous check-in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">check-in autónomo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#autonomousCommunity -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#autonomousCommunity">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">autonomous community</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">comunidad autónoma</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#averagePricePerPerson -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#averagePricePerPerson">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">average price per person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">precio medio por persona</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byMonthDay -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byMonthDay">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">by month day</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">por día del mes</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica el día del mes en que se repite esta</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the day of the month on which this schedule repeats (1–31). For example, open on the first day of every month</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byMonthWeek -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#byMonthWeek">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">by month week</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">por semana del mes</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica la semana del mes en la que se aplica esta programación (1–5). Por ejemplo, abierto la tercera semana de cada mes.a</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the week of the month in which this schedule applies (1–5). For example, open during the third week of every month</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#category -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#category">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">categoría</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#checkInTime -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#checkInTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">check-in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">hora de llegada</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#checkOutTime -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#checkOutTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">check-out time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">hora de salida</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#conditions -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#conditions">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">condiciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">conditions</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#country -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#country">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">country</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">país</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica el país utilizando el código ISO 3166-1 alfa-2 (dos letras, por ejemplo: ES, FR, PT).</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the country using the ISO 3166-1 alpha-2 code (two letters, e.g., ES, FR, PT)</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#county -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#county">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">comarca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">county</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#curiosities -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#curiosities">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">curiosidades</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">curiosities</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#disabledParking -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#disabledParking">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ParkingFacility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">aparcamiento para personas con movilidad reducida</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">disabled parking</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#discount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#discount">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Promotion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">descuento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">discount</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica la cantidad en moneda o porcentaje reducido o rebajado del precio original de un producto o servicio antes de su pago</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the amount in currency or percentage reduced from the original price of a product or service before payment</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#downhillElevation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#downhillElevation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">desnivel negativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">downhill elevation</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#dramatisedTour -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#dramatisedTour">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">dramatised tour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tour teatralizado</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#duration -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#duration">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">duración</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">duration</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eligibleQuantity -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eligibleQuantity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">cantidad elegible</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">eligible quantity</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#email -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#email">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">email</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">email</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#endDateTime -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#endDateTime">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">end datetime</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha y hora de finalización</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica la fecha de finalización de una programación con o sin hora según la ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the end date of a schedule, with or without time, according to ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#exceptDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#exceptDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">except for date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">excepto fecha</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica la(s) fecha(s) específica(s) del calendario (con o sin hora) en la que no se aplica la programación según la ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS)</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the specific calendar date(s) (with or without time) on which the schedule does not apply, according to ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#finalPrice -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#finalPrice">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Promotion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">final price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">precio final</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#freeLuggage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#freeLuggage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">equipaje incluido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">free luggage</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#highestAltitude -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#highestAltitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">altitud máxima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">highest altitude</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#includes -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#includes">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">incluye</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#instantMessagingService -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#instantMessagingService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">instant messaging service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">servicio de mensajería instantánea</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Facilita la URL para redirigir al usuario al chat del servicio de mensajería instantánea o el número de teléfono con el que el usuario pueda contactar al lugar u organización a través de dicho servicio de mensajería instantánea</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Provides the URL to redirect the user to the chat of an instant messaging service, or the phone number through which the user may contact the place or organization via that service.</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isAccessibleForFree -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isAccessibleForFree">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">accessible for free</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">accesso gratuito</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isAllinclusive -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isAllinclusive">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">all inclusive package</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">todo incluido</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isIndoorParking -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isIndoorParking">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ParkingFacility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">aparcamiento cubierto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is indoor parking</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#island -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#island">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">isla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">island</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#keyword -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#keyword">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">keyword</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">palabra clave</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#length -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#length">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">length</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">longitud</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#locality -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#locality">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">localidad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">locality</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#logo -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#logo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">logo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">logo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#longDescription -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#longDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">descripción larga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">long description</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#mainImage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#mainImage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">imagen principal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">main image</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#maxPrice -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#maxPrice">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">maximum price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">precio máximo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#maximumAttendeeCapacity -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#maximumAttendeeCapacity">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">capacidad máxima de asistentes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">maximum attendee capacity</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#minPrice -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#minPrice">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">minimum price</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">precio mínimo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#minimumAltitude -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#minimumAltitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">altitud mínima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">minimum altitude</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#municipality -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#municipality">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">municipality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">municipio</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#name -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#name">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Promotion"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>generalInfo</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#notIncluded -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#notIncluded">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">no incluido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">not included</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberOfAccommodationUnits -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberOfAccommodationUnits">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of accommodation units</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">número de unidades de alojamiento</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberOfBeds -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberOfBeds">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of beds</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">número de camas</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberedSeats -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberedSeats">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TicketOrEntrance"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">entradas numeradas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">numbered seats</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#open24Hours -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#open24Hours">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">abierto las 24 horas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">open 24 hours</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#outdoorEvent -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#outdoorEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">evento al aire libre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">outdoor event</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#parador -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#parador">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hotel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">parador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">parador</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">6</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>generalInfo</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#physicalEffort -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#physicalEffort">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Levels of grading of the technical and physical demands of routes, where 1 indicates least difficulty and 5 greatest difficulty.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Niveles de graduación de las exigencias técnicas y físicas de rutas, en los que 1 indica menor dificultad y 5 mayor dificultad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">esfuerzo físico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">physical effort</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Asigna un valor entero del 1 al 5 para valorar el esfuerzo físico de la ruta, siendo 1 muy bajo y 5 muy alto</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Assigns an integer value from 1 to 5 to assess the physical effort required by the route, where 1 is very low and 5 is very high</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#position -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#position">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">posición</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">position</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#postalCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#postalCode">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">código postal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">postal code</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#price -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#price">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">precio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">price</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#priceCurrency -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#priceCurrency">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">divisa del precio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">price currency</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica la divisa de acuerdo con la ISO 4217 (por ejemplo: EUR, USD, GBP).</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the currency according to ISO 4217 (e.g., EUR, USD, GBP)</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#province -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#province">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">province</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">provincia</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicAccess -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicAccess">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">acceso público</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">public access</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicTransportStopCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicTransportStopCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicTransportStop"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">código de la parada de transporte público</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">public transport stop code</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicTransportStopZone -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicTransportStopZone">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicTransportStop"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">public transport stop zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">zona de la parada de transporte público</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#question -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#question">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FrequentlyAskedQuestion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">pregunta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">question</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#recognizedBy -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#recognizedBy">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">recognized by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">reconocido por</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#refPointOfInterestAsText -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#refPointOfInterestAsText">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ItineraryElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">punto de interés de referencia (texto)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">reference point of interest (texto)</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica puntos de interés dentro del itinerario a través de texto</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates points of interest within the itinerary through text</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#registrationNumber -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#registrationNumber">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourGuide"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">número de registro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">registration number</rdfs:label>
        <annot:orderInCategory rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5</annot:orderInCategory>
        <annot:presentationOrderCategory>generalInfo</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Facilita el código o identificador oficial asignado por la administración competente a la instalación turística o vinculada o el guía turístico.</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Provides the official code or identifier assigned by the competent administration to the tourist facility, related facility, or tourist guide</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#remarks -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#remarks">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">observaciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">remarks</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#routeNavigationOrientation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#routeNavigationOrientation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Levels of grading of the technical and physical demands of routes, where 1 indicates least difficulty and 5 greatest difficulty.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Niveles de graduación de las exigencias técnicas y físicas de rutas, en los que 1 indica menor dificultad y 5 mayor dificultad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">orientación en el itinerario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">route navigation orientation</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Asigna un valor entero del 1 al 5 para valorar la dificultad de orientación durante el itinerario de la ruta, siendo 1 muy bajo y 5 muy alto</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Assigns an integer value from 1 to 5 to assess the difficulty of navigation and orientation along the route itinerary, where 1 is very low and 5 is very high</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#saleEndDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#saleEndDate">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TicketOrEntrance"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de fin de la venta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sale end date</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica la fecha de fin de la venta de un evento según la especificación de la ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the end date of ticket sales for an event according to ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#saleStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#saleStartDate">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TicketOrEntrance"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de inicio de la venta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sale start date</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica la fecha de inicio de la venta de un evento según la especificación de la ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the start date of ticket sales for an event according to ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#secondaryImage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#secondaryImage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">imagen secundaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">secondary image</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#severityOfTheEnvironment -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#severityOfTheEnvironment">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Levels of grading of the technical and physical demands of routes, where 1 indicates least difficulty and 5 greatest difficulty.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Niveles de graduación de las exigencias técnicas y físicas de rutas, en los que 1 indica menor dificultad y 5 mayor dificultad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Severidad del medio natural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Severity of the environment</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Asigna un valor entero del 1 al 5 para valorar la severidad del medio natural de la ruta, siendo 1 muy bajo y 5 muy alto.</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Assigns an integer value from 1 to 5 to assess the severity of the natural environment of the route, where 1 is very low and 5 is very high</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#shortDescription -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#shortDescription">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">descripción corta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">short description</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Debes crear una descripción de hasta 250 caracteres</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">You should create a description of up to 250 characters</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#startDateTime -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#startDateTime">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha y hora de comienzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">start datetime</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica la fecha de inicio de una programación con o sin hora según la ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the start date of a schedule, with or without time, according to ISO 8601 (YYYY-MM-DD ‘T’ HH:MM:SS).</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#streetAddress -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#streetAddress">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">dirección</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">street address</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#targetAudience -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#targetAudience">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">público objetivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">target audience</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Especifica el grupo objetivo para el que es adecuado la propuesta especial o el precio. Por ejemplo, niños, adultos, personas mayores, parejas, visitantes de un país concreto, etc</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Specifies the target group for which the special offer or price is suitable. For example, children, adults, seniors, couples, visitors from a specific country, etc</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#taxesAndFeesIncluded -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#taxesAndFeesIncluded">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">tasas y cargos incluidos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">taxes and fees included</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#telephone -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#telephone">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">telephone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">teléfono</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#temporaryClosure -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#temporaryClosure">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">cierre temporal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">temporary closure</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#terrainConditions -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#terrainConditions">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Levels of grading of the technical and physical demands of routes, where 1 indicates least difficulty and 5 greatest difficulty.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Niveles de graduación de las exigencias técnicas y físicas de rutas, en los que 1 indica menor dificultad y 5 mayor dificultad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">condiciones del terreno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">terrainConditions</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Asigna un valor entero del 1 al 5 para valorar la dificultad relativa a las condiciones del terreno de la ruta, siendo 1 muy bajo y 5 muy alto</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Assigns an integer value from 1 to 5 to assess the difficulty related to the terrain conditions of the route, where 1 is very low and 5 is very high</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#text -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#text">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">text</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">texto</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#timeOfTheDay -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#timeOfTheDay">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">momento del día</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">time of the day</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#timeOfTheYear -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#timeOfTheYear">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">temporada del año</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">time of the year</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#uphillElevation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#uphillElevation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">desnivel positivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">uphill elevation</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#url -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#url">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SocialMediaProfile"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">url</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">url</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validFrom -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validFrom">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">valid from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">válido desde</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica la fecha de inicio del período de validez según la especificación de la ISO 8601 (YYYY-MM-DD)</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the start date of the validity period according to the ISO 8601 specification (YYYY-MM-DD)</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validThrough -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validThrough">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">valid through</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">válido hasta</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
        <annot:tooltip xml:lang="es">Indica la fecha de fin del período de validez según la especificación de la ISO 8601 (YYYY-MM-DD)</annot:tooltip>
        <annot:tooltip xml:lang="en">Indicates the end date of the validity period according to the ISO 8601 specification (YYYY-MM-DD)</annot:tooltip>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#video -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#video">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">video</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">vídeo</rdfs:label>
        <annot:presentationOrderCategory>other</annot:presentationOrderCategory>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ATM -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ATM">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FinancialService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Machine computer-connected to a bank that allows certain banking operations to be carried out using a card or magnetic book that has a personal password assigned to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Máquina conectada informáticamente con un banco que permite efectuar ciertas operaciones bancarias mediante una tarjeta o libreta magnética que tienen asignada una clave personal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ATM</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cajero automático</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccessoriesAndComplements -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccessoriesAndComplements">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se venden objetos que complementan la indumentaria de una persona, como bolsos, calzado, paraguas, corbatas, sombreros, gafas, guantes, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which objects that complement a person&apos;s clothing are sold, such as bags, footwear, umbrellas, ties, hats, glasses, gloves, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accessories and complements</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tienda de accesorios y complementos</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Accommodation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Accommodation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company that provides accommodation facilities</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa que se encarga de ofrecer alojamiento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa de alojamiento</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationRateType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accommodationUnitCategory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalAccommodationEstablishmentService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceClass"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#autonomousCheckIn"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#checkInTime"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#checkOutTime"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberOfAccommodationUnits"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#numberOfBeds"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde una persona o un grupo de personas se hospeda, se aposenta o acampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where a person or a group of people stays, stays or camps.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation establishment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Establecimiento alojativo</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#url"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#name"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#recognizedBy"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Achievements or distinctions awarded to people, companies or products for meeting certain standards or specific criteria. These recognitions may include certifications, ratings, awards, or other types of honors that recognize quality, outstanding performance, compliance, or excellence in a particular field.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Logros o distinciones otorgadas a personas, empresas o productos por cumplir con ciertos estándares o criterios específicos. Estos reconocimientos pueden¡ incluir certificaciones, puntuaciones, premios u otros tipos de distinciones que reconocen la calidad, el rendimiento destacado, el cumplimiento de normas o la excelencia en un determinado campo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acknowledgement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Reconocimiento</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#frequentlyAskedQuestion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FrequentlyAskedQuestion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#accessTip"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#conditions"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#curiosities"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#remarks"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Additional details, data or explanations that complement or expand the main information provided. It is extra information that can provide clarification, context, or specific details on a given topic.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalles, datos o explicaciones adicionales que complementan o amplían la información principal proporcionada. Es información extra que puede proporcionar aclaraciones, contexto o detalles específicos sobre un tema determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional information</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Información adicional</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismOrRelatedFacility"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivityCentre"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ComplementaryActivitiesCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#includes"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad recreativa o deportiva que implica exploración, desafío físico y cierto grado de riesgo en entornos naturales o controlados</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Recreational or sporting activity that involves exploration, physical challenge, and a certain level of risk in natural or controlled environments</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actividad de aventura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adventure activity</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivityCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivityCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Center oriented towards sports or practices that involve, in addition to physical activity, intense recreational activity in the natural environment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Centro orientado a los deportes o prácticas que conllevan, además de una actividad física, una intensa actividad recreativa en el medio natural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adventure activity centre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de actividades de aventura</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Advice -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Advice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Communication to the user of advice and good practices.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Comunicación al usuario de consejos y buenas prácticas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Advice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recomendación</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#agrotourismExperienceType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#experienceRelatedProduct"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ComplementaryActivitiesCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#refPointOfInterest"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#includes"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#notIncluded"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Experiencia turística que se suele desarrollar en entornos rurales o agrícolas y permite a los visitantes participar en tareas del campo y conocer la vida y tradiciones rurales</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tourism experience usually carried out in rural or agricultural settings that allows visitors to participate in farming activities and learn about rural life and traditions</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agrotourism experience</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Experiencia agroturística</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceClass"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Facility focused on promoting agricultural, livestock, and active tourism activities in rural settings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación enfocada a la promoción de actividades agrícolas, ganaderas y de turismo activo en entornos rurales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agrotourism facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación agroturística</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Airport -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Airport">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Area intended for the landing and takeoff of airplanes equipped with facilities for air traffic control and passenger services.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Área destinada al aterrizaje y despegue de aviones dotada de instalaciones para el control del tráfico aéreo y de servicios a los pasajeros.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aeropuerto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Airport</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Alcazar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Alcazar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Castillo fortificado situado en un lugar estratégico, especialmente cuando está amurallado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alcazar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Alcázar</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Amphitheatre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Amphitheatre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción oval o circular provista de un graderío alrededor de una zona arenosa central, en la que en la esantigua Roma se celebraban espectáculos públicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Amphitheater</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anfiteatro</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AmusementPark -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AmusementPark">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A venue that hosts a wide variety of attractions and events for fun and entertainment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recinto que acoge una gran variedad de atracciones y acontecimientos destinados a la diversión y al entretenimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Amusement park</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parque de atracciones</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Aparthotel -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Aparthotel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento que facilita el servicio de alojamiento para clientes en estudios o unidades de servicio, dentro de las cuales se dispone de instalaciones adecuadas para la conservación, elaboración y consumo de alimentos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment that provides accommodation service for clients in studios or service units, within which adequate facilities are available for the conservation, preparation and consumption of food.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Apartahotel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aparthotel</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Aquarium -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Aquarium">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Enclosure intended for the exhibition of live aquatic animals.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recinto destinado a la exhibición de animales acuáticos vivos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acuario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aquarium</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Aqueduct -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Aqueduct">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción en forma de puente soportado por una o más filas de arcos sobre la cual se conduce agua de un lado a otro de una fuerte depresión de terreno.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acueducto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aqueduct</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ArabicBath -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ArabicBath">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los baños árabes, también conocidos como hammam, son espacios públicos de baño que combinan la limpieza del cuerpo con la relajación y el bienestar</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arabic bath</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Baños árabes</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Arcade -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Arcade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde se encuentran un conjunto de máquinas o juegos, en los que a cambio de una determinada cantidad de dinero se obtiene un tiempo de juego.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where a set of machines or games are found, in which in exchange for a certain amount of money you get playing time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arcade</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salón recreativo</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Arch -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Arch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento constructivo de directriz en forma curvada o poligonal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arco</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ArcheologicalSite -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ArcheologicalSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde se hallan restos arqueológicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaelogical site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Yacimiento arqueológico</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ArtGallery -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ArtGallery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento para exposición y venta de obras de arte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment for exhibition and sale of works of art.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Art gallery</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Galería de arte</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Auditorium -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Auditorium">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Room for concerts, recitals, conferences, colloquiums, public readings, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sala destinada a conciertos, recitales, conferencias, coloquios, lecturas públicas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Auditorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Auditorium</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BakeryAndPastry -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BakeryAndPastry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GroceriesService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento donde se hacen y/o se venden panes, pasteles, pastas u otros dulces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where breads, cakes, pastas or other sweets are made and/or sold.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bakery and pastry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panadería y pastelería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BankOffice -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BankOffice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FinancialService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde una institución financiera ofrece asistencia personal y automatizada a los clientes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where a financial institution offers personal and automated assistance to customers</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bank office</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Oficina bancaria</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se despachan bebidas que suelen tomarse de pie ante el mostrador.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which drinks are served that are usually drunk standing at the counter.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bar</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Basilica -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Basilica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Iglesia notable por su antigüedad o magnificencia o por los cultos que en ella se celebran.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Basilica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Basílica</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BasketballCourt -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BasketballCourt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Flat surface, indoor or outdoor, with a hoop at each end suspended about three meters high for practicing this sport.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Superficie plana, interior o exterior, con un aro en cada extremo suspendido a unos tres metros de altura para la práctica de este deporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Basketball court</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cancha de baloncesto</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bazaar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bazaar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se venden gran diversidad de productos, como ropa, relojes, juguetes, artículos para la casa y objetos de regalo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where a wide variety of products are sold, such as clothing, watches, toys, household items and gift items.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bazaar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bazar</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Beach -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Beach">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#beachType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasBeachService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bank of the sea or a large river, formed by sandbanks on an almost flat surface</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ribera del mar o de un río grande, formada de arenales en superficie casi plana.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beach</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Playa</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BeachBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BeachBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pequeño establecimiento a pie de playa, que ofrece comidas y bebidas y que posee una terraza o área de mesas al aire libre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Small establishment on the beach, which offers food and drinks and has a terrace or outdoor table area.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beach bar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chiringuito</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BeachClub -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BeachClub">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Leisure and entertainment venue in coastal areas with facilities and services similar to those of a hotel, but without the lodging option.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar de ocio y entretenimiento en las zonas costeras con instalaciones y servicios semejantes a los de un hotel, pero sin la opción de hospedaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beach club</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Club de playa</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BeautyCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BeautyCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento orientado a la belleza y cuidado del cuerpo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment aimed at beauty and body care.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beauty centre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro estético</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BellTower -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BellTower">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Torre elevada, exenta, adosada o integrada en un edificio, donde se colocan las campanas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bell tower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Campanario</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BicycleSharingSystem -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BicycleSharingSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Service that makes a series of bicycles available to users to be used temporarily as a means of transportation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Servicio que pone a disposición de los usuarios una serie de bicicletas para que sean utilizadas temporalmente como medio de transporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bicycle sharing system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sistema de bicicletas compartidas</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BikeLane -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BikeLane">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cycle route that runs adjacent to the road in one or two directions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía ciclista que discurre adosada a la calzada en uno o en doble sentido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bike lane</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carril bici</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bingo -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bingo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde se juega al bingo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where bingo can be played</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bingo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bingo</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BookingChannel -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BookingChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#onSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#app"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Means or platforms used by guests to make a reservation</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Medios o plataformas utilizados por los huéspedes para realizar una reserva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Booking channel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Canal de reserva</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bookshop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bookshop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shop where books are sold</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tienda donde se venden libros.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bookshop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Librería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BowlingAlley -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BowlingAlley">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar destinado al juego de bolos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place for bowling.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bolera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bowling alley</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Brewery -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Brewery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se sirve cerveza como especialidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which beer is served as specialty.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Brewery</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cervecería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Bridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción de piedra, ladrillo, madera, hierro, hormigón, etc., que se construye y forma sobre los ríos, fosos y otros sitios, para comunicar dos lados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BullRing -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BullRing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción generalmente circular y con graderías, destinada a la lidia de toros, aunque también puede ser utilizada para otros tipos de eventos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bullring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Plaza de toros</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BusOperator -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BusOperator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PassengerTransportCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company specialized in providing passenger transport services using coaches on pre-established routes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa especializada en la prestación de servicios de transporte de pasajeros utilizando autocares en rutas preestablecidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bus operator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Operador de autocares</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BusStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BusStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Facility for the arrival and departure of buses.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación destinada a la llegada y salida de autobuses.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bus station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estación de autobuses</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CafeOrCoffeeShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CafeOrCoffeeShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Coffee and other beverage outlet, where snacks and meals are sometimes served</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Despacho de café y otras bebidas, donde a veces se sirven aperitivos y comidas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cafe or coffee shop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cafetería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CallShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CallShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local que ofrece a sus clientes servicios de telefonía y conexión a internet principalmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Local that offers its clients telephone services and internet connection mainly.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Call shop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Locutorio</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Camping -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Camping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de establecimiento situado al aire libre que posee las instalaciones necesarias para atender la demanda y las necesidades alojativas y servicios para albergar a turistas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of establishment located outdoors that has the necessary facilities to meet the demand and accommodation needs and services to accommodate tourists.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camping</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Camping</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Campsite -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Campsite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación eventual, en terreno abierto, donde se practican actividades de convivencia al aire libre, orientada a fines educativos y de formación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Possible installation, in open terrain, where outdoor coexistence activities are practiced, aimed at educational and training purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Campamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Campsite</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Canal -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Canal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Artificial channel through which water is conducted to discharge it or for other uses</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cauce artificial por donde se conduce el agua para darle salida o para otros usos</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Canal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Canal</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CaravanArea -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CaravanArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio específicamente designado para el estacionamiento y pernocta de autocaravanas y campers, que ofrece servicios adaptados a este tipo de vehículos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space specifically designated for parking and overnight stays for motorhomes and campers, which offers services adapted to this type of vehicle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caravan area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Área de autocaravanas</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Casino -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Casino">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Casino</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Casino</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Casino</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Casino</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Castle -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Castle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Edificio o conjunto de edificios rodeados de murallas, fosos y otras obras de fortificación, construido generalmente en un lugar elevado y estratégicamente situado para la guerra.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Castillo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Castle</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Catacomb -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Catacomb">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Galerías subterráneas que algunas civilizaciones mediterráneas antiguas construyeron y utilizaron como lugar de enterramiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catacomb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Catacumba</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CateringService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CateringService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Food and beverage services for events, whether large or small, formal or informal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Servicio de provisión de alimentos y bebidas para eventos, ya sean grandes o pequeños, formales o informales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catering service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicio de catering</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cathedral -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cathedral">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Iglesia principal en que el obispo, con su cabildo, tiene su sede o cátedra.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Catedral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cathedral</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cave -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cave">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cavidad natural del terreno causada por algún tipo de erosión de corrientes de agua, hielo o lava.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Natural cavity in the ground caused by some type of erosion from water currents, ice or lava.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cave</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cueva o caverna</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cemetery -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cemetery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terreno, generalmente cercado, destinado a enterrar cadáveres.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cementerio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cemetery</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Certification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#certificationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Certificados que indican el cumplimiento de normas, requisitos, características o exigencias</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Certificates that indicate compliance with standards, requirements, characteristics or demands</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Certificación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Certification</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Chapel -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Chapel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Edificio contiguo a una iglesia o parte integrante de ella, con altar y advocación particular.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chapel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ermita</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ChillOut -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ChillOut">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A place where drinks are served and calm and relaxing electronic music is listened to.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local en el que se despachan bebidas y se escucha música electrónica tranquila y relajante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chill out</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chill out</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ChocolateShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ChocolateShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se sirve chocolate a la taza, bebidas y productos de pastelería.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment that serves hot chocolate, drinks and pastries.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chocolate shop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chocolatería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Church -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Church">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Templo cristiano. También se pueden utilizar otros términos como parroquia</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Church</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Iglesia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parish</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parroquia</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ChurroShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ChurroShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se elaboran y se comercializan churros y porras, de forma artesanal, así como chocolate a la taza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where artisanal churros and porras are made and sold, as well as hot chocolate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Churrería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Churro shop</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CiderBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CiderBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se vende y se consume sidra como especialidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which cider is sold and consumed as a specialty.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cider bar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sidrería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CivilProtection -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CivilProtection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public service that protects people and property, guaranteeing an adequate response to different types of emergencies and catastrophes</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Servicio público que protege a las personas y bienes garantizando una respuesta adecuada ante los distintos tipos de emergencias y catástrofes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civil protection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Protección civil</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ClimbingWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ClimbingWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación deportiva consistente en una pared rocosa para el entrenamiento de la escalada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sports facility consisting of a rock wall for climbing training.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Climbing wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rocódromo</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cloister -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cloister">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Galería que cerca el patio principal de una iglesia o convento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Claustro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cloister</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Clothing -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Clothing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Store where the latest news in clothing is sold.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tienda en la que se venden las últimas novedades en ropa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Clothing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tienda de moda</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CocktailBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CocktailBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento especializado en la preparación y en el servicio de cócteles -bebida, generalmente alcohólica, que resulta de una mezcla de otras con varios ingredientes más-.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment specialized in the preparation and serving of cocktails - a drink, generally alcoholic, that results from a mixture of others with several other ingredients.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cocktail bar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Coctelería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ComplementaryActivitiesCompany -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ComplementaryActivitiesCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TicketOrEntrance"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company that offers complementary activities</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa que se encarga de ofrecer actividades complementarias</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Complementary activities company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa de actividades complementarias</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CongressCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CongressCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio preparado para la acogida y celebración de congresos, convenciones, ferias, incentivos y cualquier otro acontecimiento similar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space prepared for hosting and holding conferences, conventions, fairs, incentives and any other similar event.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Congress centre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Palacio de congresos y exposiciones</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#app"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#email"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#instantMessagingService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#telephone"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#url"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Data necessary to establish communication with a person or entity. This information allows other individuals or companies to directly and effectively contact the person or entity in question.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Datos necesarios para establecer comunicación con una persona o entidad. Esta información permite a otros individuos o empresas ponerse en contacto de manera directa y efectiva con la persona o entidad en cuestión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contact point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Punto de contacto</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Convent -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Convent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Casa en que viven religiosos o religiosas bajo las reglas de su instituto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Convent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Convento</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ConventionCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ConventionCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Facility, which can be a single building or a set of buildings, designed specifically to host large-scale events</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación o complejo de edificios diseñado específicamente para albergar eventos de gran escala</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de convenciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Convention centre</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cove -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Cove">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rounded bay section, smaller in size than the beach, where the waters are calmer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo de bahía de forma redondeada, de dimensiones más pequeñas a las de la playa y donde sus aguas son más tranquilas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cove</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CultureCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#CultureCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recinto en los que se organizan actividades de carácter cultural: conferencias, exposiciones, tertulias, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Venue where cultural activities are organized: conferences, exhibitions, gatherings, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro cultural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Culture centre</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DailyOpeningHours -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DailyOpeningHours">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#dayOfTheWeek"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Periodo de tiempo durante el cual un establecimiento o servicio está abierto al público cada día</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Time period during which an establishment or service is open to the public each day</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Daily opening hours</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Horario de apertura diario</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#keyword"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#shortDescription"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#longDescription"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proporciona información concisa y resumida sobre un elemento específico, como un producto, servicio o entidad. Este bloque suele contener detalles clave y destacados que describen las características principales, funciones, beneficios o aspectos destacados del elemento en cuestión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Provides concise, summarized information about a specific item, such as a product, service, or entity. This block usually contains key details and highlights that describe the main features, functions, benefits or highlights of the item in question.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descripción</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Description</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Desert -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Desert">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sandy or rocky territory, which due to the almost total lack of rain lacks or has very little vegetation</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Territorio arenoso o pedregoso, que por la falta casi total de lluvias carece de vegetación o la tiene muy escasa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Desert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Desierto</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLocation"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#itinerary"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#timeOfTheDay"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#timeOfTheYear"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#endDateTime"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#startDateTime"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Price-free experiences that the destination proposes so that the tourist integrates into the way of life of its inhabitants, their culture and their authenticity, to motivate the completion of the trip or so that they take away a memory that survives after it and can be transmitted to others. It allows establishing an emotional relationship between the tourist and the inhabitants of the destination.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vivencias libres de precio que el destino propone para que el turista se integre en la forma de vivir de sus habitantes, su cultura y su autenticidad, para motivar la realización del viaje o bien para que se lleve un recuerdo que perviva después del mismo y pueda ser transmitido a los demás. Permite establecer una relación emocional entre el turista y los habitantes del destino.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Destination experience</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Experiencia en destino</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationManagementCompany -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationManagementCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismIntermediary"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalDMCService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company specialized in the organization and management of tourist services for foreign visitors in a specific destination.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa especializada en la organización y gestión de servicios turísticos para visitantes extranjeros en un destino específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Destination management company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Operador receptivo</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DivePoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DivePoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specific and designated location where divers safely enter the water to carry out diving activities</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar específico y habilitado donde los buceadores acceden al agua de forma segura para realizar actividades de buceo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dive point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Punto de inmersión</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DryCleaningOrLaundry -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DryCleaningOrLaundry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se tiñen, se planchan o se limpian en seco o mediante otro procedimiento tejidos y prendas de vestir.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which fabrics and clothing are dyed, ironed, dry cleaned or otherwise cleaned.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dry cleaning or laundry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tintorería o lavandería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EVChargingStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EVChargingStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar que provee electricidad para la recarga rápida de las baterías de los vehículos eléctricos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place that provides electricity for the rapid recharging of electric vehicle batteries.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric vehicle charging station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estación de carga de vehículos eléctricos</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento destinado a la enseñanza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment intended for teaching.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro educativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Educational centre</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEducationalFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios dedicados al aprendizaje y desarrollo de habilidades donde los participantes, generalmente niños o jóvenes, participan en actividades educativas, recreativas y sociales fuera del entorno escolar tradicional y con un enfoque generalmente temático.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spaces dedicated to learning and skill development where participants, generally children or young people, participate in educational, recreational and social activities outside the traditional school environment and with a generally thematic focus.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Educational facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación educativa</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EmbassyAndConsulate -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EmbassyAndConsulate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación de la administración pública de un país en otro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the public administration of a country in another</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Embajada y consulado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Embassy and consulate</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EngineCircuit -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EngineCircuit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Circuito de motor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Engine circuit</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Circuito de motor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engine circuit</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EquestrianClub -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EquestrianClub">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Facilities that house horses for recreational, sporting or tourist purposes, including sports stables, rental stables and other establishments for equestrian practice.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalaciones que albergan caballos con fines recreativos deportivos o turísticos incluyendo las cuadras deportivas, las cuadras en alquiler y otros establecimientos para la práctica ecuestre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Club hípico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Equestrian club</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EscapeRoom -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EscapeRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Game that is based on solving a series of tests and finding objects with the objective of escaping from a room.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Juego que se basa en resolver una serie de pruebas y encontrar objetos con el objetivo de escapar de una habitación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Escape room</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escape room</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#availableLanguage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eventType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEventService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSubEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSuperEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#refPointOfInterest"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTo"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eventSchedule"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BookingChannel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLocation"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSuperEvent"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#endDateTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#startDateTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#maximumAttendeeCapacity"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#outdoorEvent"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A planned or scheduled event that has a specific purpose and brings together a group of people to participate in activities, celebrations, or shared experiences.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acontecimiento planificado o programado que tiene un propósito específico y reúne a un grupo de personas para participar en actividades, celebraciones o experiencias compartidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evento</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalEventAttendanceFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios diseñados y equipados para albergar la celebración de diversas actividades y acontecimientos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spaces designed and equipped to host various activities and events.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event attendance facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación para eventos</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventOrganisationCompany -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventOrganisationCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company that is mainly responsible for the design, planning, coordination, as well as the production and execution of an event.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa que se encarga principalmente del diseño, la planificación, la coordinación, así como la producción y ejecución de un evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa de organización de eventos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event organisation company</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ExchangeBureau -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ExchangeBureau">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FinancialService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Organización o centro que permite a los clientes cambiar una divisa por otra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Organization or facility that allows customers to exchange one currency for another</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Casa de cambio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Exchange bureau</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ExhibitionHall -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ExhibitionHall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio de fomento, promoción y difusión de las artes plásticas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space for the promotion, promotion and dissemination of the plastic arts.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Exhibition hall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sala de exposiciones</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Fairground -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Fairground">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A designated and equipped venue for hosting fairs, exhibitions, and commercial, cultural, or institutional events</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio habilitado y equipado para la celebración de ferias, exposiciones y eventos comerciales, culturales o institucionales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fairground</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recinto ferial</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FarmSchool -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FarmSchool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Educational and learning space where activities related to nature, the rural world and respect for the environment are carried out.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio educativo y de aprendizaje donde se realizan actividades relacionadas con la naturaleza, el mundo rural y el respeto al medio ambiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Farm school</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Granja escuela</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FerryOperator -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FerryOperator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PassengerTransportCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company dedicated to operating maritime transportation services for passengers and vehicles through ferries and specific maritime routes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compañía que se dedica a operar servicios de transporte marítimo de pasajeros y vehículos a través de ferris y rutas marítimas específicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ferry operator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Operador de ferris</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FinancialService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FinancialService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LocalBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad o función relacionada con la gestión, el manejo o la intermediación de dinero y recursos financieros.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Activity or function related to the management, handling or intermediation of money and financial resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Financial service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicio financiero</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FireStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FireStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Competent body for the prevention, preparation and attention of fires and other emergencies</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Órgano competente para la prevención, preparación y atención de incendios y otras emergencias</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estación de bomberos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire station</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RestaurantService"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de prestaciones destinadas a la preparación y suministro de alimentos y bebidas a los clientes</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Set of services aimed at the preparation and provision of food and drinks to customers</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Food and beverage service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicio de comidas y bebidas</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalFoodEstablishmentService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#menuOptions"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#servesCuisine"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceClass"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#averagePricePerPerson"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Businesses dedicated to the production of foods and beverages prepared for consumption.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Negocios dedicados a la elaboración de comidas y bebidas preparadas para su consumo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Establecimiento de restauración</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Food establishment</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodStall -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodStall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación temporal o fija donde se preparan y venden alimentos y bebidas al público</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Temporary or permanent setup where food and beverages are prepared and sold to the public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Food stall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puesto de comida</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FootballField -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FootballField">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Area where a soccer match takes place.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Área donde se desarrolla un partido de fútbol.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Campo de fútbol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Football field</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Forest -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Forest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ecosistema donde la vegetación predominante la constituyen los árboles y arbustos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ecosystem where the predominant vegetation is trees and shrubs.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bosque</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Forest</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FrequentlyAskedQuestion -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FrequentlyAskedQuestion">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#answer"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#question"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase representa preguntas frecuentes y sus respuestas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class allows representing frequently asked questions and their corresponding answers</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frequently Asked Question</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pregunta frecuente</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Garden -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Garden">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terreno donde se cultivan especies vegetales, con posible añadidura de otros elementos como fuentes, esculturas o zonas de ocio. También pueden referirse a parques urbanos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Garden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Jardín</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parque urbano</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urban park</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GasStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GasStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento o puesto de venta en el que se vende y suministra a vehículos automóviles gasolina u otros combustibles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment or sales stand in which gasoline or other fuels are sold and supplied to automobile vehicles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gas station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gasolinera</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GastronomicMarket -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GastronomicMarket">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde se reúnen diferentes puestos de comida y bebida en un espacio común donde consumir productos y elaboraciones de carácter gourmet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where different food and drink stalls meet in a common space where you can consume gourmet products and preparations.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gastronomic market</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mercado gastronómico</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GastronomicResource -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GastronomicResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa gastronomía</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents Gastronomy</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gastronomic resource</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurso gastronómico</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GeneralStore -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GeneralStore">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GroceriesService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento o tienda comercial que vende diversos productos alimenticios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment or commercial store that sells various food products.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">General store</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tienda de ultramarinos</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Geyser -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Geyser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fuente termal intermitente, en forma de surtidor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Intermittent hot spring, in the form of a jet</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geyser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Géiser</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Glamping -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Glamping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Camping type that combines the experience of outdoor camping with the comforts and luxuries of the best hotels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Modalidad de acampada que combina la experiencia de acampar al aire libre con las comodidades y lujos propios de los mejores hoteles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Glamping</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Glamping</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GolfCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GolfCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Large outdoor natural grass area where golf is practiced.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Área amplia de hierba natural al aire libre donde se practica el golf.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Campo de golf</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Golf course</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GroceriesService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GroceriesService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LocalBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios físicos que proporcionan a los consumidores un lugar accesible y conveniente donde se ofrecen productos alimenticios para su compra y consumo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Physical spaces that provide consumers with an accessible and convenient place where food products are offered for purchase and consumption.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Groceries service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicio de alimentación</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GuestHouse -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GuestHouse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Casa donde se reciben huéspedes mediante precio convenido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">House where guests are received at an agreed price.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guest house</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pensión</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Gym -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Gym">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local dotado de las instalaciones y los aparatos adecuados para hacer gimnasia y practicar ciertos deportes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Local equipped with the appropriate facilities and equipment to do gymnastics and practice certain sports.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gimnasio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gym</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hairdressing -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hairdressing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se peina, se corta, se arregla y se cuida el cabello.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where hair is combed, cut, groomed and cared for.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hairdressing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Peluquería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Handicrafts -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Handicrafts">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Store dedicated to the sale of handmade products by artisans.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tienda que se dedica a la venta de productos hechos a mano por artesanos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Handicrafts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tienda de artesanías</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Health and wellness facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación de salud y bienestar</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthResort -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthResort">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento dotado de instalaciones apropiadas para tomar baños medicinales y curativos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment equipped with appropriate facilities to take medicinal and curative baths.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Balneario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Health resort</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalHistoricalOrCulturalResourceService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismResourceService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#paymentMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicAccess"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugares, sitios y estructuras que tienen un valor significativo para los turistas desde el punto de vista histórico, arqueológico, arquitectónico o cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Places, sites and structures that have significant value to tourists from a historical, archaeological, architectural or cultural point of view</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical or cultural resource</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurso histórico o cultural</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismIntermediary"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#itinerary"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#includes"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isAllinclusive"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#notIncluded"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Experience that is marketed only through travel agencies that contains two or more tourist services (accommodation, maintenance or transportation) for which the client pays a price.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Experiencia que se comercializa únicamente por medio de las agencias de viajes que contiene dos o más servicios de carácter turístico (alojamiento, manutención o transporte) por el que el cliente abona un precio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Holiday package</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Paquete turístico</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hostal -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hostal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento hotelero de categoría inferior a un hotel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hotel establishment of a category lower than a hotel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hostal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hostal</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hostel -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hostel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento hotelero para estancias cortas, generalmente situado en un lugar de paso o estratégico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hotel establishment for short stays, generally located in a transit or strategic location.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Albergue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hostel</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hotel -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Hotel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#parador"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento, reconocido o registrado como hotel según la legislación aplicable, con recepción, servicios e instalaciones adicionales que ofrece alojamiento y, en la mayoría de los casos, servicios de comidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment, recognized or registered as a hotel under applicable legislation, with reception, additional services and facilities offering accommodation and, in most cases, food services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hotel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hotel</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#IceCreamShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#IceCreamShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se comercializan y se sirven helados.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which ice cream is sold and served.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Heladería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ice cream shop</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Inn -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Inn">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se preparan y sirven comidas y que está decorado de forma tradicional y rústica. También se puede utilizar el término venta</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which meals are prepared and served and which is decorated in a traditional and rustic way.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mesón</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Venta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inn</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#InterpretationCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#InterpretationCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EducationalFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio que revela el significado y la relación del patrimonio con el visitante que llega hasta el sitio turístico que lo contiene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space that reveals the meaning and relationship of heritage with the visitor who arrives at the tourist site that contains it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de interpretación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interpretation centre</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#position"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa un itinerario</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that represents an itinerary</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Itinerario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Itinerary</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ItineraryElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ItineraryElement">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#refPointOfInterestAsText"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa un elemento de un itinerario</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that represents an itinerary element</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de un itinerario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Itinerary element</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#JewelryAndWatches -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#JewelryAndWatches">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento donde se venden joyas y relojes</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where jewelry and watches are sold</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jewelry and watches</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Joyería y relojería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Karaoke -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Karaoke">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local público con instalaciones para karaoke, equipo que se usa para interpretar canciones sobre un fondo musical grabado, mientras se sigue la letra que aparece en una pantalla.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public venue with karaoke facilities, equipment used to perform songs over a recorded musical background, while following the lyrics that appear on a screen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Karaoke</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Karaoke</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#KartsCircuit -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#KartsCircuit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio provisto de una o varias pistas preparadas para disputar carreras con estos vehículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space provided with one or more tracks prepared to compete in races with these vehicles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Circuito de karts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Karts circuit</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Kiosk -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Kiosk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local comercial de pequeño tamaño destinado a la venta de periódicos, revistas, golosinas y otros artículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Small commercial premises for the sale of newspapers, magazines, candy and other items.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kiosk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Quiosco</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Label -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Label">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#labelType"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aquellos reconocimientos que el propio establecimiento se otorga, o que son obtenidos a través de una membresía.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Those recognitions that the establishment itself grants, or that are obtained through a membership.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Distintivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Label</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Lake -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Lake">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLakeService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gran masa permanente de agua depositada en depresiones del terreno.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Large permanent mass of water deposited in depressions in the ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lake</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalLeisureAndCultureFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios destinados a actividades recreativas, artísticas y culturales que ofrecen oportunidades para el entretenimiento, la diversión y la apreciación de diversas formas de expresión artística y cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spaces for recreational, artistic and cultural activities that offer opportunities for entertainment, fun and appreciation of various forms of artistic and cultural expression.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación de cultura y ocio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Leisure and culture facility</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Library -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Library">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar cuya finalidad consiste en la adquisición, conservación, estudio y exposición de libros y documentos</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Biblioteca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Library</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LocalBusiness -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LocalBusiness">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company or commercial establishment that operates in a specific physical location that provides products or services.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa o establecimiento comercial que opera en una ubicación física específica que proporciona productos o servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Local business</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Negocio local</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#autonomousCommunity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#country"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#locality"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#postalCode"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#province"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#streetAddress"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#county"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proporciona información sobre la ubicación física de un negocio, establecimiento u organización.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Provides information about the physical location of a business, establishment or organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Localización</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Location</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Lodge -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Lodge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento hotelero formado por varias unidades independientes alojativas (bungalows, cabañas, villas) edificadas en entornos naturales y construidos con materiales propios del lugar, normalmente madera, cuyo fin es acercar al cliente a la naturaleza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hotel establishment made up of several independent accommodation units (bungalows, cabins, villas) built in natural environments and built with local materials, usually wood, whose purpose is to bring the client closer to nature.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lodge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lodge</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Service for the provision of temporary accommodation to people, typically in tourist establishments such as hotels, hostels, or apartments</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Servicio de prestación de hospedaje temporal a personas, normalmente en establecimientos turísticos como hoteles, hostales o apartamentos</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lodging service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicio de hospedaje</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LuggageStorage -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LuggageStorage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugares reservados para guardar el equipaje de forma segura y para espacios de tiempo cortos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Reserved places to store luggage safely and for short periods of time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Consigna de equipaje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lugagge storage</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MassageCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MassageCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Business that provides relaxation, health and body well-being services through therapeutic and anti-stress massages.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Negocio que brinda los servicios de relax, salud y bienestar corporal por medio de masajes terapéuticos y anti estrés.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de masajes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Massage centre</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MedicalBusiness -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MedicalBusiness">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LocalBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Atención y cuidado de la salud proporcionados por profesionales de la salud para mantener, promover y restablecer la salud de las personas, prevenir enfermedades y lesiones, y brindar diagnóstico, tratamiento y seguimiento médico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Health care and care provided by health professionals to maintain, promote and restore people&apos;s health, prevent illness and injury, and provide diagnosis, treatment and medical follow-up.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Medical business</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Negocio médico</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Minaret -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Minaret">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Torre de las mezquitas desde cuya altura convoca el almuédano a los musulmanes en las horas de oración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minaret</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Minarete</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LocalBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios físicos donde se ofrecen una variedad de servicios para satisfacer las necesidades de los clientes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Physical spaces where a variety of services are offered to satisfy customer needs.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Miscellaneous business</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Negocios varios</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Monastery -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Monastery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Casa, ordinariamente fuera de poblado, donde viven monjes en comunidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Monasterio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monastery</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Monument -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Monument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción arquitectónica o escultórica, generalmente de grandes dimensiones, que se erige en recuerdo de una persona o hecho memorable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Monumento</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Mosque -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Mosque">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Templo musulmán.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mezquita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mosque</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Motel -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Motel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Modest type of tourist accommodation characterized by being located close to roads and offering accommodation and parking for short-term stays.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de alojamiento turístico modesto que se caracteriza por estar situado próximo a carreteras y ofrecer alojamiento y aparcamiento para estancias de corta duración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Motel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motel</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Mountain -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Mountain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gran elevación natural del terreno.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Great natural elevation of the land</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Montaña</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mountain</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MovieTheater -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MovieTheater">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento destinado a la proyección de películas cinematográficas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment intended for the projection of cinematographic films.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movie theater</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#audio"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#secondaryImage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#text"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#video"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#mainImage"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#logo"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#url"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Contenido visual o interactivo utilizados para captar la atención del usuario, transmitir información de manera más visual y atractiva, y proporcionar una experiencia interactiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Visual or interactive content used to capture the user&apos;s attention, convey information in a more visual and attractive way, and provide an interactive experience.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Multimedia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Multimedia</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Museum -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Museum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#museumType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Institución sin ánimo de lucro permanente cuya finalidad consiste en la adquisición, conservación, estudio y exposición al público de objetos de interés cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Permanent non-profit institution whose purpose is the acquisition, conservation, study and exhibition to the public of objects of cultural interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Museo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Museum</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MusicVenue -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MusicVenue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#EventAttendanceFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local dedicado a interpretaciones de música en vivo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Venue dedicated to live music performances</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music venue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sala de conciertos</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalPark -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalPark">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio natural legalmente protegido que, por su belleza o por la singularidad de su fauna y flora, posee valor ecológico y cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Legally protected natural space that, due to its beauty or the uniqueness of its fauna and flora, has ecological and cultural value</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural park</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parque natural</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismResourceService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#paymentMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicAccess"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar, paisaje o fenómeno de la naturaleza que posee un valor especial y atractivo para los turistas. Son apreciados por su belleza escénica, biodiversidad, características geológicas únicas o experiencias al aire libre que ofrecen a los visitantes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place, landscape or natural phenomenon that has a special and attractive value for tourists. They are appreciated for their scenic beauty, biodiversity, unique geological features or outdoor experiences they offer to visitors.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural resource</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurso natural</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalViewPoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalViewPoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar o punto elevado desde el cual puede contemplarse con facilidad un paisaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place or elevated point from which a landscape can be easily seen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mirador natural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural viewpoint</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NightClub -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NightClub">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local público donde sirven bebidas y se baila al son de música grabada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public place where they serve drinks and dance to recorded music.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Discoteca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Night club</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OldTown -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OldTown">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La parte más antigua de una ciudad, caracterizada por su valor histórico, patrimonial y arquitectónico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The oldest part of a city, characterized by its historical, cultural, and architectural value.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Casco antiguo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Old town</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OliveOilMill -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OliveOilMill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Molino de aceite</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Oil press</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Almazara</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Olive oil mill</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDailyOpeningHours"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DailyOpeningHours"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDailyOpeningHours"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">7</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DailyOpeningHours"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#open24Hours"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#temporaryClosure"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validFrom"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validThrough"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Period of time during which a business, establishment or service is available to serve customers or carry out commercial activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Período de tiempo durante el cual un negocio, establecimiento o servicio está disponible para atender a clientes o realizar actividades comerciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Horario de apertura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Opening hours</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OrnamentalFountain -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OrnamentalFountain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura, típicamente de agua, diseñada para embellecer un espacio, tanto interior como exterior, a través de su forma, diseño y efectos visuales y/o auditivos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Structure, typically made of water, designed to embellish a space, both interior and exterior, through its shape, design and visual and/or auditory effects</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fuente ornamental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ornamental Fountain</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PaddleCourt -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PaddleCourt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cancha rectangular cerrada para la práctica de este deporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Closed rectangular court for the practice of this sport.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paddle court</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pista de pádel</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Palace -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Palace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mansión grande y lujosa destinada a ser residencia de reyes, de aristócratas o de personajes importantes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Palace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Palacio</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ParcelAndCourier -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ParcelAndCourier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mail and package delivery service carried out by a company.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Servicio de reparto de correspondencia y de paquetes realizado por una empresa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Paquetería y mensajería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parcel and courier</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ParkingFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ParkingFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isIndoorParking"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar o recinto destinado a aparcar vehículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place or area intended for parking vehicles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aparcamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parking</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalPartyAndEntertainmentFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios destinados a la diversión, celebración y entretenimiento de las personas, diseñados para ofrecer experiencias sociales y recreativas a través de música, baile, bebidas, espectáculos en vivo y actividades temáticas o lúdicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spaces intended for fun, celebration and entertainment of people, designed to offer social and recreational experiences through music, dance, drinks, live shows and thematic or recreational activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación para fiestas y entretenimiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Party and entertainment facility</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PassengerTransportCompany -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PassengerTransportCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Transportation dedicated to the movement of people and their luggage in vehicles built and conditioned for this purpose.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Transporte dedicado al desplazamiento de las personas y sus equipajes en vehículos construidos y acondicionados para tal fin.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compañía de transporte de viajeros</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Passenger transport company</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Perfumery -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Perfumery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Store where perfumes are sold.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tienda donde se venden perfumes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Perfumery</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Perfumería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Pharmacy -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Pharmacy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MedicalBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se preparan y venden medicamentos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment in which medicines are prepared and sold.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Farmacia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pharmacy</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#keyword"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#shortDescription"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#longDescription"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a place, that may have an associated location</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa un lugar, que puede tener o no localización asociada</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lugar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Planetarium -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Planetarium">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura acondicionada para la proyección de espectáculos relacionados con la astronomía.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Structure equipped for the projection of shows related to astronomy.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Planetario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Planetarium</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Playground -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Playground">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio recreativo enfocado a los niños, que cuenta con juegos infantiles y que suele estar en espacios abiertos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Recreational space focused on children, which has children&apos;s games and is usually in open spaces.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parque infantil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Playground</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Playroom -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Playroom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Centro de recreo donde se guardan juegos y juguetes para su uso y préstamo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Recreation center where games and toys are stored for use and loan</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ludoteca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Playroom</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PoliceStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PoliceStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Building where police activities are centralized of a neighborhood or district under the command of a commissioner</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Edificio donde se centralizan las actividades policiales de un barrio o distrito bajo el mando de un comisario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Comisaría de policía</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Police station</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PortPassengerTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PortPassengerTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad establecida en un puerto o fuera de él, formada por obras, instalaciones y superficies, incluida su zona de agua, que permite la realización íntegra de la operación portuaria de tránsito de pasajeros, incluyendo el embarque y el desembarque de pasajeros y equipajes del buque al puerto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unit established in a port or outside it, made up of works, facilities and surfaces, including its water area, that allows the full implementation of the port operation of passenger transit, including the boarding and disembarkation of passengers and luggage from the ship to the port.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Port passenger terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal portuaria de pasajeros</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PostOffice -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PostOffice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento encargado de enviar, recibir, ordenar, manejar, transmitir y entregar el correo. En algunas de ellas se ofrecen servicios como formularios, giros de dinero, cambio de monedas y servicios bancarios, entre otros.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment responsible for sending, receiving, sorting, handling, transmitting and delivering mail. Some of them offer services such as forms, money transfers, currency exchange and banking services, among others</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Oficina de correos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Post office</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#priceSchedule"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#eligibleQuantity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#targetAudience"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isAccessibleForFree"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#maxPrice"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#minPrice"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#price"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#priceCurrency"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#taxesAndFeesIncluded"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Coste total del producto o servicio que puede incluir impuestos, cargos o reducciones en las tarifas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Total cost of the product or service that may include taxes, charges, or rate reductions.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Especificación del precio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Price specification</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PrimaryCare -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PrimaryCare">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Building where the population is served at a first level of health care</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Edificio donde se atiende a la población en un primer nivel asistencial sanitario</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de atención primaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Primary care</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PrivateHireCompany -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PrivateHireCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PassengerTransportCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company that provides passenger transportation services using private vehicles and professional drivers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa que proporciona servicios de transporte de pasajeros utilizando vehículos privados y conductores profesionales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa VTC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private hire company</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PrivateHospital -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PrivateHospital">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MedicalBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento destinado al diagnóstico y tratamiento de enfermos, cuya financiación corre a cargo de los propios pacientes, de las aseguradoras o de embajadas extranjeras.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment intended for the diagnosis and treatment of patients, whose financing is provided by the patients themselves, by insurance companies or by foreign embassies.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hospital privado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private hospital</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Promotion -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Promotion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#finalPrice"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#discount"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cost of the product or service in the case of a promotion</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Coste del producto o servicio bajo algún tipo de promoción</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Promoción</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Promotion</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Pub -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Pub">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PartyAndEntertainmentFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local público, de diseño cuidado, donde se sirven bebidas y se escucha música.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public place, with a careful design, where drinks are served and music is listened to.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pub</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pub</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicHospital -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicHospital">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento financiado con fondos estatales destinado al diagnóstico y tratamiento de enfermos, donde a menudo se practican la investigación y la docencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment financed by state funds for the diagnosis and treatment of patients, where research and teaching are often practiced</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hospital público</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public hospital</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicRestroom -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicRestroom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Habitación o edificación pequeña con uno o más inodoros para uso del público en general.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Room or small building with one or more toilets for use by the general public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Baño público</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public restroom</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Actividad o función proporcionada por la administración local con el propósito de satisfacer las necesidades básicas de la sociedad y promover el bienestar común.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Activity or function provided by the local administration with the purpose of satisfying the basic needs of society and promoting the common well-being.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicio público</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicTransportStop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicTransportStop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#stationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicTransportStopCode"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicTransportStopZone"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En los tranvías, autobuses, metro, etc. sitio donde habitualmente hacen parada los vehículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">On trams, buses, subways, etc. place where vehicles usually stop.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parada de transporte público</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public transport stop</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Quarter -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Quarter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A group of streets in a city that offer tourist attractions of interest, usually related to a specific theme</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de calles de una ciudad que alberga oferta turística de interés, habitualmente relacionada con un tema</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barrio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Racetrack -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Racetrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar destinado a carreras de caballos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place for horse racing</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hipódromo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Race track</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Reservoir -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Reservoir">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Accumulation of water produced by a construction in the bed of a river or stream that partially or totally closes its channel</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acumulación de agua producida por una construcción en el lecho de un río o arroyo que cierra parcial o totalmente su cauce.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Embalse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reservoir</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Residence -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Residence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento público donde se alojan viajeros o huéspedes estables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public establishment where travelers or stable guests stay.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Residence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Residencia</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Resort -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Resort">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar habilitado para el desarrollo de la actividad turística en el que se ofrece una gama amplia de servicios e instalaciones relacionadas con la hostelería, especialmente dedicadas al descanso y esparcimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place enabled for the development of tourist activity in which a wide range of services and facilities related to hospitality are offered, especially dedicated to rest and recreation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Complejo turístico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resort</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Restaurant -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Restaurant">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento público donde se sirven comidas y bebidas, mediante precio, para ser consumidas en el mismo local</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public establishment where food and drinks are served, for a price, to be consumed in the same premises</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Restaurant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Restaurante</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RestaurantService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RestaurantService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company that offers restaurant services</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa que se encarga de ofrecer servicios de restauración</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa de servicios de restauración</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Restaurant service organisation</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LocalBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios físicos que ofrecen un lugar accesible y conveniente para que los consumidores adquieran diversos productos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Physical spaces that offer an accessible and convenient place for consumers to purchase various products.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Negocio de comercio y moda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Retail and fashion business</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#River -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#River">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasRiverService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Continuous and more or less large current of water that flows into another, a lake or the sea</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Corriente de agua continua y más o menos caudalosa que va a desembocar en otra, en un lago o en el mar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">River</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Río</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalRouteService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasRulesAndTips"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#locomotionMode"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#paymentMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#trailType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#itinerary"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#timeOfTheYear"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#duration"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#highestAltitude"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#length"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#minimumAltitude"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#physicalEffort"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicAccess"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#routeNavigationOrientation"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#severityOfTheEnvironment"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#terrainConditions"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A path or direction that contains a series of places that must be passed through or stopped at to reach a destination.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Camino o dirección que contiene una serie de lugares por los que se debe pasar o detenerse para llegar a un destino.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Route</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ruta</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Rule -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Rule">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Principio que se impone para dirigir la conducta, la correcta realización de una acción o el correcto desarrollo de una actividad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Principle that is imposed to direct behavior, the correct performance of an action or the correct development of an activity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Regla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rule</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#adversity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validFrom"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#validThrough"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de principios, normas y recomendaciones que establece un destino turístico con el objetivo de garantizar una experiencia segura, respetuosa y satisfactoria tanto para los turistas como para la comunidad local y el entorno.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Set of principles, standards and recommendations established by a tourist destination with the aim of guaranteeing a safe, respectful and satisfactory experience for both tourists and the local community and the environment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Reglas y consejos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rules and tips</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RunningTrack -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RunningTrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Area in which the athletics discipline races are held.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Zona en la que se realizan las carreras de la disciplina de atletismo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pista de atletismo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Running track</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RuralHouse -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RuralHouse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de establecimiento extrahotelero ubicado en un inmueble situado en suelo rústico y de ámbito rural que dispone de una unidad alojativa y que cuenta con el equipamiento y las instalaciones necesarias para la conservación, manipulado y consumo de alimentos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of non-hotel establishment located in a property located on rustic land and in a rural area that has an accommodation unit and that has the equipment and facilities necessary for the conservation, handling and consumption of food.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Agroturismo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Casa rural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rural house</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Salina -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Salina">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde se deja evaporar agua salada para dejar solo la sal, secarla y recogerla luego para su utilización, consumo o venta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where salt water is allowed to evaporate to leave only the salt, dry it and then collect it for use, consumption or sale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Salina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salina</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Sanctuary -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Sanctuary">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Templo en que se venera la imagen o reliquia de un santo de especial devoción. También puede utilizarse el término ermita.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ermita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sanctuary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Santuario</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase permite definir la validez, duración y recurrencia de, por ejemplo, euna especificación del precio en condiciones normales y, aún más importante, de promociones y propuestas especiales que las empresas deseen ofrecer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class allows you to define the validity, duration, and recurrence of, for example, a price specification under normal conditions and, even more importantly, of promotions and special offers that companies wish to offer.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Programación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schedule</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ShootingRange -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ShootingRange">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios habilitados para la práctica del tiro que reúnan las características y medidas de seguridad pertinentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place for practicing shooting</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Campo de tiro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shooting range</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ShoppingMall -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ShoppingMall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Complejo formado por establecimientos dedicados a actividades comerciales y de ocio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Complex made up of establishments dedicated to commercial and leisure activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro comercial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shopping mall</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SingularTree -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SingularTree">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tree that stands out among others due to its size, shape, age, rarity, biological origin, state of conservation, beauty or for being part of myths or traditions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Árbol que destaca entre los demás por su tamaño, forma, edad, rareza, origen biológico, estado de conservación, belleza o por formar parte de mitos o tradiciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Singular tree</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Árbol singular</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SkatePark -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SkatePark">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación deportiva diseñada específicamente para la práctica del monopatinaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sports facility designed specifically for skateboarding.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parque de patinaje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skatepark</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SkatingRink -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SkatingRink">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Superficie acondicionada y diseñada para la práctica del patinaje sobre ruedas o sobre hielo, dependiendo del tipo de pista.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Surface conditioned and designed for the practice of roller or ice skating, depending on the type of rink.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pista de patinaje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skating rink</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SocialMediaProfile -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SocialMediaProfile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#socialMediaPlatform"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#url"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cuentas individuales o de empresas creadas en plataformas digitales diseñadas para la interacción social. Permiten a las personas y organizaciones compartir información, publicar contenido, interactuar con otros usuarios y construir una presencia en línea.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Individual or company accounts created on digital platforms designed for social interaction. They allow people and organizations to share information, publish content, interact with other users and build an online presence.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Perfil en redes sociales</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Social media profile</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Souvenir -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Souvenir">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Store that sells objects that serve as souvenirs of the visit to a certain place.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tienda que vende objetos que sirven como recuerdo de la visita a un lugar determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Souvenirs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tienda de souvenirs</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismOrRelatedFacility"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offerSchedule"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#targetAudience"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a special offer</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa una oferta especial</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Oferta especial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Special offer</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalSportFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offersAdventureActivityType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacios diseñados y equipados específicamente para brindar servicios y oportunidades relacionadas con actividades deportivas y recreativas para turistas, visitantes y residentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spaces designed and equipped specifically to provide services and opportunities related to sports and recreational activities for tourists, visitors and residents.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación deportiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sport facility</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportingGoodsStore -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportingGoodsStore">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento comercial dedicado a la venta de material, ropa y accesorios para la práctica de actividades deportivas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Retail establishment dedicated to selling gear, clothing, and accessories for sports activities</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sporting goods store</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tienda de equipamiento deportivo</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportsCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportsCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#sportsCentrePremises"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar que dispone de diferentes instalaciones e infraestructuras para la práctica de disciplinas deportivas. También se puede denominar centro deportivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place that has different facilities and infrastructure for practicing sports disciplines.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro deportivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Polideportivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sports centre</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Spring -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Spring">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Corriente de agua que mana del suelo o de entre las rocas de forma natural.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Current of water that flows from the ground or between rocks naturally</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Manantial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spring</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Square -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Square">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar ancho y espacioso dentro de una población, al que suelen afluir varias calles. En ocasiones, en este lugar se venden artículos diversos, se tiene el trato común con los vecinos, y se celebran las ferias, los mercados y las fiestas públicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Plaza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Square</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Stadium -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Stadium">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Large venue with stands for spectators, intended for sports competitions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recinto de grandes dimensiones con graderías para los espectadores, destinado a competiciones deportivas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estadio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stadium</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Supermarket -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Supermarket">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GroceriesService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento comercial de venta al por menor en el que se expenden todo género de artículos alimenticios, bebidas, productos de limpieza, etc., y en el que el cliente se sirve y paga a la salida</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Retail commercial establishment in which all types of food items, beverages, cleaning products, etc. are sold, and in which the customer is served and pays upon departure</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Supermarket</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Supermercado</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Swamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Swamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sunken land with a more or less muddy bottom and abundant vegetation, where the water stagnates naturally</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terreno hundido de fondo más o menos cenagoso y abundante vegetación, donde las aguas se estancan de forma natural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pantano</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Swamp</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SwimmingPool -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SwimmingPool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción que contiene gran cantidad de agua y que se destina al baño, a la natación o a otros ejercicios y deportes acuáticos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Construction that contains a large amount of water and is intended for bathing, swimming or other water exercises and sports.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Piscina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Swimming pool</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Synagogue -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Synagogue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Edificio dedicado a la congregación y culto de la religión judía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sinagoga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Synagogue</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TailorShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TailorShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tailor&apos;s shop and workshop</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tienda y taller de sastre</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sastrería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tailorshop</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TakeAwayEstablishment -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TakeAwayEstablishment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento donde se preparan y venden alimentos listos para ser llevados y consumidos fuera del lugar de venta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where food is prepared and sold ready to be taken and consumed outside the place of sale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Casa de comidas para llevar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Take away establishment</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tavern -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tavern">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento público, de carácter popular, donde se sirven y expenden bebidas y, a veces, se sirven comidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public establishment, of a popular nature, where drinks are served and sold and, sometimes, meals are served.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Taberna</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tavern</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TaxiStand -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TaxiStand">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar en que se detienen los taxis a la espera de pasajeros.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where taxis stop waiting for passengers.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parada de taxis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Taxi stand</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TeaRoom -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TeaRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento especializado en la venta y servicio de tés e infusiones de todo el mundo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment specialized in the sale and service of teas and infusions from around the world.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tea room</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tetería</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TelephoneShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TelephoneShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento de venta al por menor de artículos de telefonía, teléfonos móviles y accesorios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Retail establishment of telephone items, mobile phones and accessories.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Telephone shop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tienda de telefonía</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TemporaryTouristInformationPoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TemporaryTouristInformationPoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#availableLanguage"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio ubicado en lugares de máxima afluencia donde se ofrece información de interés al visitante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space located in places of maximum influx where information of interest to the visitor is offered</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Punto de información turística temporal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary tourist information point</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TennisCourt -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TennisCourt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Campo de juego donde se juega al tenis.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Playing field where tennis is played.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pista de tenis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tennnis court</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Terroir -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Terroir">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Areas of land where an indeterminate number of vineyards are located which, due to their location and microclimatic conditions, geological composition or terrain, share similar conditions and therefore produce grapes with distinctive characteristics that give rise to very unique wines, generally known as vinos de pago</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Extensiones de terreno en las que se localizan un número indeterminado de viñas que -por razón de su situación y condiciones micro-climáticas, por su composición geológica o por su orografía- comparten condiciones similares y producen por ello uvas con características diferenciadas que dan lugar a unos vinos muy singulares, generalmente conocidos como vinos de pago</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Terroir</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Thalasso -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Thalasso">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Centro de talasoterapia que ofrece tratamientos de bienestar y salud basados en el uso terapéutico del agua de mar, algas y el clima marino.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Thalassotherapy center that provides wellness and health treatments based on the therapeutic use of seawater, algae, and the marine climate</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Talaso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thalasso</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Theater -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Theater">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Building or site intended for the representation of dramatic works or other public spectacles typical of the scene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Edificio o sitio destinado a la representación de obras dramáticas o a otros espectáculos públicos propios de la escena.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Teatro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Theater</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TicketOrEntrance -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TicketOrEntrance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ComplementaryActivitiesCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Prestación que gestiona la emisión, venta o validación de tickets para el acceso a un lugar, evento o actividad</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Service that manages the issuance, sale, or validation of tickets for access to a place, event, or activity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ticket o entrada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ticket or entrance</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TimeSlot -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TimeSlot">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Franja horaria aplicable a los horarios de apertura</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Time slot applicable to daily opening hours</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Franja horaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time slot</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TobaccoShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TobaccoShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Site or store where stamps and tobacco are mainly sold, in addition to offering recharge services for prepaid telephone and urban transport cards.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sitio o tienda donde se venden principalmente sellos y tabaco, además de ofrecer servicios de recarga de tarjetas prepago de telefonía y de transportes urbanos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estanco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tobacco shop</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ComplementaryActivitiesCompany"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourGuide"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceClass"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#itinerary"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Itinerary"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#meetingPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#category"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#dramatisedTour"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#includes"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#isAllinclusive"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#notIncluded"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Experiencia turística que incluye el recorrido por algún lugar o recinto de interés, que se hace generalmente en grupo y con la ayuda de un guía que conduce y proporciona información acerca de lo que se muestra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tourist experience that includes a tour of a place or area of ​​interest, which is generally done in a group and with the help of a guide who drives and provides information about what is shown.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Visita guiada</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourGuide -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourGuide">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tour"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#registrationNumber"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person with extensive knowledge of the destination, capable of expressing himself in two or more languages, whose responsibility is to serve, inform and assist tourists on the tours they take.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona con amplio conocimiento del destino, capaz de expresarse en dos o más idiomas, cuya responsabilidad es atender, informar y asistir a los turistas en los tours que realizan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Guía turístico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tour guide</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#destinationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasRulesAndTips"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RulesAndTips"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#nearTo"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Route"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdventureActivity"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismExperience"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodAndBeverageService"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LodgingService"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TicketOrEntrance"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleExperience"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio físico, con o sin una delimitación de carácter administrativo o analítico, en el que un visitante puede pernoctar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Physical space, with or without an administrative or analytical delimitation, in which a visitor can spend the night.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Destino turístico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourism destination</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSocialMediaProfile"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SocialMediaProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismDestination"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasDescription"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Description"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalInformation"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AdditionalInformation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasMultimedia"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Multimedia"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#name"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Concepto general que agrupa los servicios turísticos, recursos turísticos, destinos turísticos y organizaciones turísticas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>General concept that groups Tourism Resources, Tourism Services, Tourist Destinations and Tourism Organisation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entidad turística</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourism entity</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismIntermediary -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismIntermediary">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HolidayPackage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Agente de distribución que participa en la venta y/o corretaje de productos y servicios relacionados con viajes y turismo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Distribution agent that participates in the sale and/or brokerage of products and services related to travel and tourism.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intermediario turístico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourism intermediary</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismOrRelatedFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#paymentMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismDestination"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#registrationNumber"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Infraestructuras y servicios que están diseñados tanto para satisfacer las necesidades de los turistas como para brindar beneficios a los residentes locales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Infrastructure and services that are designed to both meet the needs of tourists and provide benefits to local residents.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalación turística o vinculada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourism or related facility</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrganisation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasSocialMediaProfile"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SocialMediaProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasTourismOrRelatedFacility"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offers"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#DestinationExperience"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SpecialOffer"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTo"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BookingChannel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad encargada de gestionar y coordinar las actividades relacionadas con el turismo, incluyendo la oferta de servicios, la comercialización y la atención al cliente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entity responsible for managing and coordinating tourism-related activities, including service offerings, marketing, and customer service.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Organización turística</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourism Organisation</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTourismResourceService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasOpeningHours"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#OpeningHours"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#paymentMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BookingChannel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#publicAccess"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar, sitio o elemento que tiene un valor significativo y atractivo para los turistas y es capaz de motivar su desplazamiento. Suelen ser destacados por su belleza escénica, importancia histórica, singularidad cultural o valor recreativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place, site or element that has a significant and attractive value for tourists and is capable of motivating their movement. They are often noted for their scenic beauty, historical importance, cultural uniqueness, or recreational value.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurso turístico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourism Resource</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#availableLanguage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAcknowledgement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Acknowledgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasPriceSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTo"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#relatedTourismOrRelatedFacility"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#serviceSchedule"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Schedule"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#touristType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#travelUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasContactPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#BookingChannel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#maximumAttendeeCapacity"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que agrupa de manera general los servicios relevantes para el sector turístico, donde se aplicarán las propiedades comunes a todos estos servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that groups in a general manner all services that are relevant for the tourism sector, so as to group all common properties to all these services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicio turístico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourism Service</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TouristInformationOffice -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TouristInformationOffice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PublicService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#availableLanguage"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Organización encargada de proveer información a los turistas potenciales y turistas que visitan un determinado lugar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Organization in charge of providing information to potential tourists and tourists who visit a certain place</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Oficina de turismo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourist information office</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tower -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Tower">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción fortificada, más alta que ancha, utilizada para defender una ciudad o plaza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tower</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TownHall -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TownHall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El edificio del ayuntamiento, también conocido como casa consistorial, es el edificio de una población adonde concurren los concejales de su ayuntamiento a celebrar sus juntas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ayuntamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Town Hall</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ToyStore -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#ToyStore">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#RetailAndFashionBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Store where toys are sold.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tienda donde se venden juguetes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Juguetería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Toy store</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TraditionalMarket -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TraditionalMarket">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An area made up of individual stalls that offer products of various kinds with a predominance of fresh products: meat, fruits, vegetables, fish, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recinto formado por puestos individuales que ofrecen productos de diversa índole con predominancia de los productos frescos: carne, frutas, verduras, pescado, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mercado tradicional</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traditional market</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Trail -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Trail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Road, path or path that is characterized by being very small and narrow and that is generally found in rural areas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía, senda o camino que se caracteriza por ser muy pequeña y angosta y que por lo general se encuentran en las zonas rurales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sendero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trail</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TrailMTB -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TrailMTB">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caminos disponibles para ir en bicicleta por la montaña o el campo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Paths available for cycling in the mountains or countryside</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sendero BTT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trail for mountain bike</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TrainStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TrainStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación ferroviaria con vías a la que pueden llegar y desde la que se pueden expedir trenes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Railway facility with tracks that can be reached and from which trains can be dispatched.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estación de tren</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Train station</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportInfrastructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTransportInfrastructureService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#additionalClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalaciones físicas que permiten el movimiento de personas de un lugar a otro. Proporcionan las vías, conexiones y recursos necesarios para el transporte terrestre, aéreo, marítimo y ferroviario, facilitando la movilidad tanto a nivel local como global.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Physical facilities that allow the movement of people from one place to another. They provide the roads, connections and resources necessary for land, air, sea and rail transportation, facilitating mobility both locally and globally.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Infraestructura de transporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transport infrastructure</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TransportService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#offeredBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PassengerTransportCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Prestación destinada al traslado de personas o bienes de un lugar a otro mediante distintos medios de transporte</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Service intended for the transfer of people or goods from one place to another using different means of transport</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transport</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transporte</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TravelAgency -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TravelAgency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismIntermediary"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalTravelAgencyService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company that provides organization, planning, development and sale services of products or services of a tourist nature and purposes between suppliers and end customers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa que presta servicios de organización, planificación, desarrollo y venta de productos o servicios de naturaleza y fines turísticos entre proveedores y clientes finales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Agencia de viajes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Travel agency</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#UndergroundWineCellar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#UndergroundWineCellar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cellar, cave or underground winery with high humidity and a constant temperature throughout the year, used for maturing and ageing wines</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cava, cueva o bodega subterránea con mucha humedad ambiente y temperatura constante todo el año que se utiliza para criar y envejecer vinos</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Calado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Underground wine cellar</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#UrbanViewPoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#UrbanViewPoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar para disfrutar de las vistas de una ciudad desde una perspectiva única, desde la cima de un edificio o de una colina.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mirador urbano</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urban viewpoint</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VATRefund -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VATRefund">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FinancialService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Companies specialized in managing the return of Value Added Tax (VAT) to tourists or foreign visitors.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compañías especializadas en la gestión de la devolución del Impuesto al Valor Agregado (IVA) a los turistas o visitantes extranjeros.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Devolución de IVA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">VAT refund</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VacationRental -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VacationRental">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AccommodationEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Complete properties (flats, chalets, townhouses...) that are regularly rented for tourist, vacation or leisure purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Inmuebles completos (pisos, chalets, adosados…) que se alquilan de forma habitual con fines turísticos, vacacionales o de ocio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacation rental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vivienda de uso turístico</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Valley -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Valley">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Llanura entre montes o alturas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Plain between mountains or heights</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Valley</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleExperience -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleExperience">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismService"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#vehicleExperienceType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pequeñas excursiones en tren, bus o barco para conocer los principales monumentos y atracciones de una ciudad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Small excursions by train, bus or boat to see the main monuments and attractions of a city.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Experiencia en vehículo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle experience</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleRentalAgency -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleRentalAgency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#TourismOrRelatedFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Business that provides vehicles for rent for specified periods for personal or professional use.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa que ofrece vehículos en alquiler por periodos determinados para uso personal o profesional.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Agencia de alquiler de vehículos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle rental agency</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleRentalCompany -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleRentalCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#PassengerTransportCompany"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalVehicleRentalAgencyService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#vehicleType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Commercial entity dedicated to providing short-term vehicle rental services to travelers who need a temporary means of transportation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad comercial que se dedica a proporcionar servicios de alquiler de vehículos a corto plazo a viajeros que necesitan un medio de transporte temporal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa de alquiler de vehículos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle rental company</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleWorkshop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VehicleWorkshop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#MiscellaneousBusiness"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento donde se reparan las averías de los automóviles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where automobile breakdowns are repaired.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Taller mecánico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle workshop</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VendingMachine -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VendingMachine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#GroceriesService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Machine that provides snacks, drinks, candy and other products to consumers</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Máquina que proporciona aperitivos, bebidas, golosinas y otros productos a los consumidores.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Máquina expendedora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vending machine</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VernacularArchitecture -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VernacularArchitecture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcciones tradicionales que reflejan las tradiciones y estilos arquitectónicos locales (masías, molinos, almazaras, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arquitectura vernácula</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vernacular architecture</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Vineyard -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Vineyard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalWineTourismFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Land planted with vineyards belonging to a winery, area, region, country, designation of origin, etc. A characteristic element of the wine landscape of La Rioja and Rioja Alavesa, currently in disuse, it became popular at the end of the 19th century, although its origin dates back centuries.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tierra plantada de viñas perteneciente a una bodega, zona, región, país, denominación de origen, etc. Elemento característico del paisaje vitivinícola de La  Rioja y la Rioja Alavesa actualmente en desuso, se popularizó a finales del siglo XIX, aunque su origen se remonta a siglos atrás.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vineyard</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viñedo</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VineyardHouse -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VineyardHouse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VernacularArchitecture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción tradicional situada entre viñedos que, siguiendo un modelo arquitectónico funcional, sirve para llevar a cabo las labores de la viña, el soleo y pisado de la uva, ocupando el lagar, el espacio principal de la casa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Traditional building located among vineyards which, following a functional architectural model, is used to carry out vineyard work, the sun-drying and treading of the grapes. The winepress, the main space of the house, occupies the central area.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Casa de viña</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vineyard house</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VineyardShelter -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VineyardShelter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VernacularArchitecture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Also known as a chozo, it is a small single-storey stone building, usually circular in shape and topped with a corbelled (false) dome. It was built by vineyard farmers themselves as a shelter from bad weather or as a place to rest, and as a storage space for working tools. It was also used as a lookout post to protect the harvest. A characteristic element of the wine-growing landscape of La Rioja and Rioja Alavesa, it is now disused. It became widespread in the late 19th century, although its origins date back several centuries</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">También conocido como chozo, se trata de una pequeña edificación de piedra de una sola planta, normalmente de forma circular y coronada con una falsa cúpula, levantada por el propio agricultor de la vid como refugio ante las inclemencias del tiempo o durante los momentos de descanso, y como almacén de herramientas de labor. También utilizada como puesto de vigilancia para proteger las cosechas. Elemento característico del paisaje vitivinícola de La Rioja y la Rioja Alavesa actualmente en desuso, se popularizó a finales del siglo XIX, aunque su origen se remonta a siglos atrás.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chozo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Guardaviña</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vineyard shelter</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Volcano -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Volcano">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Abertura en la tierra, y más comúnmente en una montaña, por donde salen de tiempo en tiempo humo, llamas y materias encendidas o derretidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Opening in the earth, and more commonly in a mountain, through which smoke, flames, and burning or melted matter emerge from time to time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Volcano</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Volcán</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Wall -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Wall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HistoricalOrCulturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Construcción alta y robusta, generalmente coronada por un parapeto, que rodea una fortificación, plaza fuerte u otro lugar para su defensa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muralla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Waterfall -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Waterfall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#NaturalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caída desde cierta altura del agua de un río u otra corriente por el brusco desnivel del cauce.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fall from a certain height of the water of a river or other stream due to the sudden drop in level of the channel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cascada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waterfall</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WellnessSpa -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WellnessSpa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento que ofrece tratamientos, terapias o sistemas de relajación, utilizando como base principal el agua, generalmente corriente, no medicinal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment that offers treatments, therapies or relaxation systems, using water as its main base, generally running water, not medicinal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Spa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wellness spa</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WineBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WineBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#FoodEstablishment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento especializado en la venta y degustación de vinos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment specialized in the sale and tasting of wines.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bar de vinos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine bar</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WinePress -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WinePress">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#VernacularArchitecture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vat where grapes were once trodden</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Depósito donde antiguamente se pisaba la uva</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lagar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine press</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WineShop -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WineShop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar donde se exponen, guardan, venden e incluso se catan o degustan distintas clases de vinos. En algunos lugares también se puede utilizar el término tabanco</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where different types of wines are exhibited, stored, sold and even tasted or tasted</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enoteca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vinoteca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine shop</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Winery -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Winery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#AgrotourismFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#hasAdditionalWineTourismFacilityService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A set of facilities where wine is produced, aged and sold. The winery usually consists of the production plant, the ageing rooms (properly called cellars), laboratories and offices. In many cases, wineries have additional facilities for tourist activities (visitor centres, tasting rooms, shops, meeting/event spaces, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de instalaciones donde se elabora, cría y comercializa el vino. La bodega suele estar compuesta por la planta elaboradora, las naves de crianza (llamadas propiamente bodegas), los laboratorios y las oficinas. En muchas ocasiones, las bodegas cuentan con instalaciones complementarias destinadas a la actividad turística (centros de acogida, espacios de degustación, tienda, espacios para la realización de reuniones / eventos, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bodega</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Winery</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WinterSportsResort -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#WinterSportsResort">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Centro turístico básicamente dedicado a la práctica del esquí y demás deportes de nieve y montaña, que forma un conjunto coordinado de medios de remonte mecánicos, pistas e instalaciones complementarias.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tourist center basically dedicated to the practice of skiing and other snow and mountain sports, which forms a coordinated set of mechanical lifts, slopes and complementary facilities.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estación de deportes de invierno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Winter sports resort</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#YatchingHarbour -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#YatchingHarbour">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#SportFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación ubicada en una zona costera o junto a un cuerpo de agua, que se utiliza para el amarre y resguardo de embarcaciones de recreo y deportivas, como yates, veleros, lanchas y otros tipos de barcos privados.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Installation located in a coastal area or next to a body of water, which is used for mooring and sheltering recreational and sports vessels, such as yachts, sailboats, motorboats and other types of private boats.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puerto deportivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Yachting harbour</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#YogaCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#YogaCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#HealthAndWellnessFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Establecimiento en el que se practica yoga</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Establishment where yoga is practiced</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de yoga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Yoga centre</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Zoo -->


    <owl:Class rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#Zoo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core#LeisureAndCultureFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar en que se conservan, cuidan y a veces se crían diversas especies animales para que sean contempladas por el público y para su estudio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where various animal species are conserved, cared for and sometimes raised so that they can be seen by the public and for study.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Zoo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zoológico</rdfs:label>
        <annot:visibleResource rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</annot:visibleResource>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/iso639-2.nt"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationRate -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationRate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-AccommodationRate.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationRatingSystem -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationRatingSystem">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-AccommodationRatingSystem.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-AccommodationService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationUnitCategory -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AccommodationUnitCategory">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-AccommodationUnitCategory.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AdventureActivityType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AdventureActivityType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-AdventureActivityType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AdversityType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AdversityType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-AdversityType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AgrotourismExperienceType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/AgrotourismExperienceType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-AgrotourismExperienceType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/BeachService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/BeachService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-BeachService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/BeachType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/BeachType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-BeachType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/CertificationType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/CertificationType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-CertificationType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/CuisineType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/CuisineType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-CuisineType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DMCService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DMCService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-DMCService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DayOfTheWeek -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DayOfTheWeek">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-DayOfTheWeek.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DestinationType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/DestinationType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-DestinationType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EducationalFacilityService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EducationalFacilityService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-EducationalFacilityService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/Event -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/Event">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-Event.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EventAttendanceFacilityService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EventAttendanceFacilityService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-EventAttendanceFacilityService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EventService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/EventService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-EventService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/ExperienceRelatedProduct -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/ExperienceRelatedProduct">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-ExperienceRelatedProduct.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/FoodEstablishmentService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/FoodEstablishmentService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-FoodEstablishmentService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/HandicraftsType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/HandicraftsType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-HandiCraftsType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/HistoricalOrCulturalResourceService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/HistoricalOrCulturalResourceService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-HistoricalOrCulturalResourceService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LabelType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LabelType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-LabelType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LakeService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LakeService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-LakeService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LeisureAndCultureFacilityService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LeisureAndCultureFacilityService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-LeisureAndCultureFacilityService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LocomotionMode -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/LocomotionMode">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-LocomotionMode.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MenuOptions -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MenuOptions">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-MenuOptions.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MonthOfTheYear -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MonthOfTheYear">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-MonthOfTheYear.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MuseumType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/MuseumType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-MuseumType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PartyAndEntertainmentFacilityService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PartyAndEntertainmentFacilityService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-PartyAndEntertainmentFacilityService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PaymentMethod -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PaymentMethod">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-PaymentMethod.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PriceClass -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/PriceClass">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-PriceClass.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/RiverService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/RiverService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-RiverService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/RouteService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/RouteService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-RouteService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SocialMediaPlatform -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SocialMediaPlatform">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-SocialMediaPlatform.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SportFacilityService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SportFacilityService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-SportFacilityService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SportsCentrePremise -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/SportsCentrePremise">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-SportsCentrePremise.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/StationType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/StationType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-StationType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TourService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourSpecialty -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourSpecialty">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TourSpecialty.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourismOrRelatedFacilityService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourismOrRelatedFacilityService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TourismOrRelatedFacilityService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourismResourceService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TourismResourceService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TourismResourceService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TouristType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TouristType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TouristType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TrailType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TrailType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TrailType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TransportInfrastructureService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TransportInfrastructureService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TransportInfrastructureService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TransportService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TransportService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TransportService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TravelAgencyService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TravelAgencyService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TravelAgencyService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TravelUnit -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/TravelUnit">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-TravelUnit.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleExperience -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleExperience">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-VehicleExperience.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleRentalAgencyService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleRentalAgencyService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-VehicleRentalAgencyService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleType -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/VehicleType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-VehicleType.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/WineTourismFacilityService -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://ontologia.segittur.es/turismo/kos/WineTourismFacilityService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos#ConceptScheme"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ontologia.segittur.es/turismo/def/core/kos/skos-WineTourismFacilityService.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


